<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Yunyy</title>
    <description>Yunyy's Notes, 流水账和七拼八凑的时间碎片。</description>
    <link>http://localhost:4000</link>
    <atom:link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
      <item>
        <title>巨匠与杰作</title>
        <description>&lt;h3 id=&quot;亨利菲尔丁及其汤姆琼斯&quot;&gt;亨利·菲尔丁及其《汤姆·琼斯》&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;奥斯丁·都布森说得好：“他不假装塑造完美的典型，他提供的是一般人性的写照，也许偏向粗鲁而不偏向优雅，偏向自然而不偏向人为，他的心愿是完全真实地做到这一点，不减轻也不掩饰瑕疵和缺点。”事实上，他首次在英文小说中刻画了一个真实的人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;小说不该当作教诲或启发的媒介，而是该当作思想娱乐的源泉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;菲尔丁对人性太了解了，不会只看人的表面，他的经验告诉他，人性不会完全公正客观。完全不自私是美事，但世间少有，对此抱有期待可就太天真了。但他把索菲娅·韦斯顿刻画成了小说读者所见过的最讨人喜欢、又迷人又温柔的少女形象。她单纯但不傻，品德高尚却不是假正经；她有个性、有决心、有勇气；她有一颗爱人的心，而且容貌美丽。得知菲尔丁塑造她正是为了追忆自己心爱的（恐怕也是长期吃苦的）妻子，实在很感人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;司汤达及其红与黑&quot;&gt;司汤达及其《红与黑》&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;他虽然聪明，却好像从来没想到女人所了解的语言是情感的语言，理性的语言让她们心冷。只有真感情才能求得的东西，他竟以为可以靠谋略和欺骗得到。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;受伤的是他的虚荣，而不是情感。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他在诡谲多变的时代有机会接触不同阶层的人，因此能够尽自己个性所容，获得最广泛的人性知识。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;司汤达一向对自己比对其他任何人都有兴趣，他永远是小说的男主角。《红与黑》中的于连正是司汤达想成为的那种人。他把于连写成对女人颇具吸引力，总能得到她们忠贞的爱情。他自己不惜一切代价希望如此，却永远不能实现愿望。他让于连使用他自己想出来却一再失败的方法达到追求女人的目标。他把于连塑造成才气焕发的健谈者，虽然小心翼翼不举自己才气焕发的例子，却十分肯定这一点。他赋予于连他自己的好记性，他自己的勇气，他自己的腼腆，他自己的自卑感，他自己的野心，他自己的敏感、会算计的脑子，他自己的缺德和他自己的忘恩负义。我想从来没有一位作家将自己放入书中角色，却刻画出这么坏、这么卑鄙、这么品行不端、这么可恨的人物形象。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;艾米莉勃朗特及其呼啸山庄&quot;&gt;艾米莉·勃朗特及其《呼啸山庄》&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;从未有谁当面见到她，看到的都是荒野池塘映出的倒影。你必须从零零落落的影射和散列的逸事中猜想她是一个什么样的女人。她很清高，是个冷酷、叫人不安的人；她在荒野散步时偶尔会放纵地雀跃狂喜，你若听见了，可能会觉得很不自在。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《呼啸山庄》是一部非凡的作品，是很糟的一本书，也是很好的一本书。它很丑陋，却含有美，是一本让人恐惧、使人痛苦、充满激情的书。有人认为，一个过着隐居的单调生活、认识的人很少、不谙世事的牧师的女儿不可能写出这么一本书。我觉得很荒谬。《呼啸山庄》极其狂野、极其浪漫。如今浪漫主义避开了写实主义的耐心观察，恣意让想象力狂飙，时而热忱时而忧郁，沉迷在恐怖、神秘、可怕的激情和暴力行为中。考虑到我曾提到的艾米莉·勃朗特的性格，以及我们凭资料猜得出的凶猛、压抑的热情，《呼啸山庄》正是我们料到她会写出的那种书。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;她深深探测自己内心寂寞的底层，在里面看到了不能揭露的秘密，而作家的冲动却驱使她不得不把这些秘密遮遮掩掩地讲出来，以此卸下心中的负担。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;呼啸山庄》是一部非凡的作品，是很糟的一本书，也是很好的一本书。它很丑陋，却含有美，是一本让人恐惧、使人痛苦、充满激情的书。有人认为，一个过着隐居的单调生活、认识的人很少、不谙世事的牧师的女儿不可能写出这么一本书。我觉得很荒谬。《呼啸山庄》极其狂野、极其浪漫。如今浪漫主义避开了写实主义的耐心观察，恣意让想象力狂飙，时而热忱时而忧郁，沉迷在恐怖、神秘、可怕的激情和暴力行为中。考虑到我曾提到的艾米莉·勃朗特的性格，以及我们凭资料猜得出的凶猛、压抑的热情，《呼啸山庄》正是我们料到她会写出的那种书。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们没有一个人是全然统一的，不止一个心灵驻留在我们体内，局促不安地跟其他灵魂伙伴待在一起。小说作家的特性就是有能力把构成整个自己的几重人格角色具现为书中不同人物；其不幸在于书中人物无论对于故事多么不可或缺，作者都没法写活不含他自己一部分的书中人物。作家写第一部小说——像《呼啸山庄》这样——不但把自己当主角没什么稀奇，主题有点自我实践的意味也不稀奇。于是作品变成了孤寂散步或夜晚失眠时的冥想忏悔录，把自己想象成圣者或罪人、大情圣或大政治家、英勇的将军或冷酷的杀手；正因为大多数人的冥想中有许多荒谬的成分，所以大多数作家的第一部小说中都有不少无稽之谈。我想《呼啸山庄》正是这样的自白。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;她把自己狂野的热望、自己激烈却受挫的情欲、自己未满足的激情、自己的嫉妒、自己的恨和对人类的轻蔑、自己的残酷、自己的虐待狂都给了他。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当她欺凌、辱骂、恫吓她所创造的人物时，一定会有一种解放的快感，因为现实生活中她在同胞面前受尽了屈辱。她兼演两角，化身为凯瑟琳时虽然对抗希斯克利夫，虽然瞧不起他，虽然知道他是坏人，还是以身体和灵魂来爱他，欣喜自己对他有魔力，觉得他们是至亲（我猜他们俩都是艾米莉·勃朗特的化身，如果我猜得没错，他们真的是至亲），由于虐待狂往往也有点受虐狂的成分，她深深着迷于他的暴力、他的残酷和不驯的天性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《呼啸山庄》不是一本给人谈论的书，是一本给人阅读的书。挑毛病很容易：此书非常不完美；但它拥有极少小说家能给你的东西，那就是力量。我没见过一部小说将爱的痛苦、狂喜、狠心、执着描写得这么令人着魔。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;居斯塔夫福楼拜及其包法利夫人&quot;&gt;居斯塔夫·福楼拜及其《包法利夫人》&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;我们认识的作家没有一位这么热烈和坚强不屈地努力献身于文学的艺术。他不像大多数作家，虽把文学当作最重要的活动，却容许其他活动来栖息心灵、恢复体力或充实知识。他不觉得活下去是人生的目标，对他而言人生的目标是写作：福楼拜为创作艺术作品而牺牲人生乐事，即使是再虔诚的僧侣，也做不到像他那样心甘情愿为上帝的爱牺牲世间的欢乐。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这是福楼拜最后一次认真的恋爱事件，个中文学性大于生活，逢场作戏的成分大于激情。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如今他的目标不只要写实，还要客观。他决心不带好恶或偏见地说出实情，自己不以任何方式介入叙事中。他决心写下他必须说的事例，展现他必须刻画的人物性格，不加自己的意见，不予谴责也不予赞美。他若同情某一个人，绝不表现出来；如果某个角色的愚蠢害他生气、某个角色的恶毒惹他愤怒，他也不用任何言语显示。他就是这么做的，难怪许多读者觉得这部小说好像冷冰冰的，有种刻意打算好的、固执到底的超然，毫无温暖人心的地方。可能是我们自己软弱吧，我总觉得身为读者，若知道作者让我们感受的情感他自己同样感受到了，我们会获得安慰。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他是浪漫派，却害怕自己的浪漫主义。他满怀愤怒地投入到爱玛·包法利的悲惨故事中，像一个人为了向生命报复，在阴沟里打滚，只因人生未能满足他热爱理想的要求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们大家都喜欢做狂放和荒谬的白日梦，想象自己有钱、英俊、成功，是浪漫奇遇的男主角或女主角，但我们大多数人都太理智、胆小，欠缺冒险精神，不会让白日梦严重影响我们的行为。爱玛·包法利却是例外，她设法过自己梦中的生活，并且她容貌美丽。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;长久以来小说家想暂时处理掉某个人物时，总喜欢用“脑热病”，就我了解这不是医药界所熟悉的病名。福楼拜让她害这种病这么严重，我想只是要让她卧病很长时间，花很多钱而已。这段插曲叫人难以相信。就此而言，包法利之死也是如此：他死亡只是因为福楼拜想结束这本书了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大家都知道，作者和出版者以《包法利夫人》为不道德作品的罪名遭到起诉。我读过检察官和辩护律师的谈话，检察官宣读了多段内容，说涉及色情，现在那些内容只会叫我们咧嘴一笑，与现代小说家给我们看的爱情动作的描写比起来正经多了；可是我们实在不相信当时（ 1857年）检察官竟会因此而大惊小怪。辩护律师辩称这些段落都是必要的，因为包法利夫人已因行为不检而自食恶果，所以这本小说的道德寓意很不错。法官们接受了他的看法，被告无罪开释。当时好像没有人想到，包法利夫人下场很惨不是因为她与人通奸，而是因为她债台高筑，无钱偿还。书上说她是法国农民，她若具有法国农民的经济本能，那她尽可以一个情人接着一个情人地勾搭下去，也不会有这样的下场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;小说是用来展现剧情中的人物并吸引读者兴趣的一种安排，并不是真实人生的复印本。小说的对话不可能照真实人生一模一样复制，而必须摘要出来，只写出主要的重点，且写得清晰简明，而清晰简明正是真实人生所欠缺的。还有，事实也必须换个面貌，以便符合作者的预期，牢牢抓住读者的注意力。不相干的事情必须省略，重复的地方要避免——天知道，事实上，生命中可充满了重复啊。真实人生中相隔一段时间发生的非关联性事件，在小说中往往必须安排得很紧凑。没有一本小说能完全免于不符或然率，其中比较常见的，读者们已习惯了，就当作理所当然予以接纳。小说家无法提供人生的忠实抄本，他为你画一幅画，若是写实主义者，会尽量画得像真实人生；你若相信他，他就成功了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他显然甘于再三处理青年时代执着的题材：仿佛要等他以明确的形式将其写下来，才能把自己的灵魂从重压下解放出来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;查尔斯狄更斯及其大卫科波菲尔&quot;&gt;查尔斯·狄更斯及其《大卫·科波菲尔》&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;一百多年前的美国是个只要言论不冒犯别人的脆弱情感或影响别人的利益就可自由发言的地方，人人都可拥有自己的观点，只要这些观点和其他人的保持一致。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;费奥多尔陀思妥耶夫斯基及其卡拉马佐夫兄弟&quot;&gt;费奥多尔·陀思妥耶夫斯基及其《卡拉马佐夫兄弟》&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;他始终克服不了内心对欧洲的厌恶。巴黎的文化和殊荣、怡人亲切的气氛、德国的音乐、阿尔卑斯山的壮丽辉煌、瑞士湖泊的深邃妩媚、托斯卡纳的优雅迷人和佛罗伦萨的艺术宝藏，他全都无动于衷。他觉得西方文明有小资产阶级味道，颓废又腐化，相信它终必衰亡。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;
他这人爱出风头，有创作本能的人无论从事何种艺术，多多少少都是如此；他生动描写了赌场上的好运气如何给这种可耻的癖好带来满足的过程。旁观者围在四周，瞪着幸运的赌客，把他当作高人一等的英雄，他们赞叹和仰慕他，他成了众人瞩目的中心。对于一个承受病态羞怯心理之苦的不幸者来说，这是何等的宽慰啊！他赢钱的时候会拥有醉人的权力感，觉得自己就是命运的主宰，他的聪明才智和直觉是如此之可靠，简直可以掌控人的命数。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管这样，他却常有一种自作多情的感伤和言之无物的人道主义梦想，就是这些梦想，就是他的文学要旨和作品倾向使我们喜爱他。简言之，这些小说力求为作者脱罪，证明最可憎的恶行可以跟最高贵的情操并存……&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作为人和作为作家之间具有如此之大的差别，我想不出比陀思妥耶夫斯基更鲜明的例子。这种情况可能存在于所有具创造性的艺术家身上，但作家相对而言更为明显，因为他们的创作媒介是文字，他们的行为和表达的信息之间的矛盾遂更加叫人震惊。雪莱怀抱美丽的理想主义，对自由有热情，对不义充满憎恨，但他生性自私，对自己给别人带来的痛苦漠不关心。我们不妨将两者作一比较。我相信许多作曲家、画家也跟雪莱一样自私无情，但他们的音乐之美、绘画之美迷住了我们的感官，我们并不为其人与其作品不相符而生气。童年和少年还算正常的创作天赋，如果过了青春期还历久不衰，也许就是一种要牺牲正常凡人属性才能欣欣向荣的病态了。正如西瓜施了肥料后更甜，天才也是长在邪恶的土壤中更为茁壮。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;陀思妥耶夫斯基不只是传记家们所描写的虚荣、易怒、意志薄弱的自私之人，是他创造了小说中最迷人、甜蜜、温和的可人儿阿廖沙，是他创造了圣徒般的梅诗金公爵。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他把一切磨人的疑惑、对人生意义的焦急探索全部放入了书中。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;陀思妥耶夫斯基并非有高超的观察力，而他也不追求逼真，书中人物的行为不宜以日常生活的一般水准来衡量，他们的行动不合乎或然率，动机也猥琐得近乎疯狂。他们不像你在简·奥斯汀或福楼拜笔下认识的熟悉的人物；他们是激情、自尊、情欲、憎恨的拟人化，不是抄自人生、由作者高明地精心描绘成比实际人生更有含义的人物，而是作者痛苦、扭曲、病态情感的流露；他们虽不像真人，却跃动着生命。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;陀思妥耶夫斯基是伟大的小说家，却是蹩脚的艺术家。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这些长长的对话有种震撼人心的兴味，他以聪明机巧的桥段来增加其刺激性；书中人物激动的程度比他们说的话强烈多了，他描述他们激动得发抖，脸色发青或苍白得吓人，所以最普通的话产生了读者所无法解释的一种含义；读者马上被这些夸张的姿态弄得七上八下，等某一件原该无动于衷的事发生，自己的神经早已烦躁不安，随时准备接受真正的震撼了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;陀思妥耶夫斯基从未写得比这更有力，可是他写完却对自己做的事感到害怕。论据强而有力，但结论违反了他自己心目中“世界尽管有罪恶、有苦难，但仍然很美，因为是上帝所创造”的信念。“一个人若爱世上所有的生命，这份爱将证明吃苦有理，大家将分担彼此的罪过，那么为别人的罪孽受苦将变成每位真基督徒的义务。”陀思妥耶夫斯基愿相信如此。写完“争论的问题”后，他赶快写了一篇反论。他比谁都知道自己写得不太成功，那一段内容冗长乏味，反驳也缺乏说服力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;赫尔曼梅尔维尔及其白鲸&quot;&gt;赫尔曼·梅尔维尔及其《白鲸》&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;他为地方报纸写过不少文章，有人发掘过其中一两篇，内容没什么趣味，却显示他断断续续地看过不少书。那些文章有种特殊风格，终其一生他都改不过来，就是不讲节奏、不讲理由地乱用寓言神话、历史人物、传奇人物以及各类作家的典故。正如雷蒙德·韦弗巧妙所言：“他呼唤伯顿、莎士比亚、拜伦、弥尔顿、柯勒律治和切斯特菲尔德，也呼唤普罗米修斯和灰姑娘、穆罕默德和埃及艳后、圣母马利亚和伊斯兰教的女神……把他们漫不经心地挥洒在自己的作品中。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这两本书的作者肖像清晰地浮现出来，你不必努力运用想象力就可以看出他是个吃苦耐劳、勇敢又果决的青年，喜欢冒险、喜欢玩，不喜欢工作但并不偷懒；快活、和蔼、友善又无忧无虑。他跟同年龄的小伙子一样迷上波利尼西亚姑娘的美貌，他若不接受她们自愿给他的好意才奇怪呢。若说他有什么不寻常的地方，那就是他对年轻人容易漠视的美极为喜爱，他以爱慕的笔调描写大海、天空和青山，有股艺术激情。若说他比其他二十三岁的水手多了一点什么，也许是他天生爱思考，而且自己对此也有所认识。后来他记述道：“我天生爱沉思，在海上，夜里常爬上高处，坐在一根上帆桁上，把身子蜷缩在夹克里，纵情冥想。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一个专门看最差劲的浪漫小说抚慰敏感心灵的十四岁女生，或许能创作出《皮埃尔》这么一本书。说真的，我们读后有个印象：这本书是重度神经衰弱的人写的。不过此书对精神分析家来说是一大宝库，我欣然将其留给他们。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;文化这东西，不像一件现成的衣服，穿上去就可以，而是要吸收进体内来增强人格的养分，就如同食物可增强发育期孩子的体质一样。它不是华丽辞藻的修饰，更不是要卖弄你的学问，而是一种充实灵魂的方式，得来实在不易。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;罗伯特·路易斯·史蒂文森说梅尔维尔没有耳朵；我要说一句相反的话，他的耳朵非常灵敏，具有非常好的节奏感。虽然他的文法不时出错，但却有绝妙的韵律感，他的句子不管多长，总的来说都非常均衡。他喜欢华而不实的措辞，所使用的庄重词汇使他的写作得以常常达到极美妙的效果。有时候这种喜好导致他重复使用同义词，譬如他谈到“ umbrageous shade”（荫翳蔽日），其实就是树荫的意思，但我们不能否认这样发音很圆润。有时候我们被“ hasty precipitancy”（匆忙的仓促）这样的重复同义词搞得莫名其妙，才恍然发现弥尔顿写过“ thither they hasted with glad precipitance”（他们愉快而仓促地匆匆前去）这样的句子。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有时候梅尔维尔以料想不到的方式使用普通词汇，往往因此得到新奇的效果。即使你觉得他的写作手法已经到了无法忍受的地步，也不能草率地拿“ hasty precipitancy”来责备他，因为他很可能颇有依据哦。当他谈到“ redundant hair”（多余的毛发），你也许会想到少女嘴唇上方的绒毛很多，而不会想到是青年男子头上的毛发很浓密；但你若查字典，会发现“ redundant”的另一个意思非常广泛，弥尔顿也写过“ redundant locks”（浓密的头发）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我不知道批评家怎么写小说，但我略知小说家如何写小说。他们不会选取一个普遍的主张如“诚实才是上策”或“闪烁的并非全是黄金”，然后说“我们来写一段这方面的讽喻吧”。通常是一群自己熟悉的人物激发了他们的想象，有时候是同时，有时候是相隔一段时间，先前体验过、听过或杜撰的一件事或一串事件突然浮现于脑海中，使他们可借人物和事件协力运作来发挥脑海中已出现的主题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;梅尔维尔很清楚，《白鲸》不会讨人喜欢，但他这人脾气倔强，说不定大众的忽视、批评家的猛烈攻击、最亲近的人对他的不了解，会更加坚定他照自己意思写作的决心。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我照你的提议这样做或那样做也许能写出更令人满意的作品。我敢说你百分之百正确，但我就喜欢这样，我就要这样做，假如别人不喜欢，我也没办法，而且我也不在乎。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;弥漫全书，使全书显得充满情感、触动人心的当然是亚哈船长那邪恶又庞大的身影，我想不起有什么小说人物的境界可与他相媲美。你必须看希腊戏剧家的作品才能找到亚哈的故事所带给你的那种劫数难逃的感觉，必须看莎士比亚的名作才能找到具有如此可怕力量的人物。无论我们如何存疑，因为赫尔曼·梅尔维尔创造了亚哈船长这个人，《白鲸》才成为一本伟大——非常伟大的书。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;后-记&quot;&gt;后 记&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;世人大体上不知道该如何看待原创性；大家被吓得脱离安闲舒适的思考习惯，第一个反应是愤怒。世人需要很长的时间，需要洞察力强的诠释者来指引，才能舍弃本能的畏缩，慢慢习惯于新奇的事。&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Fri, 22 May 2020 00:00:00 +0800</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/sougua/%E5%B7%A8%E5%8C%A0%E4%B8%8E%E6%9D%B0%E4%BD%9C/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/sougua/%E5%B7%A8%E5%8C%A0%E4%B8%8E%E6%9D%B0%E4%BD%9C/</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>破云</title>
        <description>&lt;p&gt;电光石火间某个片段从记忆深处浮了起来，那是更空旷、更黑暗的工厂仓库，无数包相同的粉末堆在一起，就像地狱深处徘徊游荡的幽蓝冤魂。它们被铲车装箱、密封，一箱箱搬上货车，远处黑夜中暴雨倾盆，路灯摇曳着鬼火般的绿影。“六个亿，”有人在他身后含着笑说，温柔仿佛恶魔的昵语：“你看，尘世的快乐就是如此值钱。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“他们的年纪已经不能再要二胎来聊当苍白的安慰了，余生都将活在历久弥新的痛苦和绝望里，日复一日，看不到尽头。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“如果连我都觉得这世界不公平，那些比我更没有门路、没有出路的人会怎么想？至少我还可以凭自己的力量考出来，给家人带来更好的生活，这种满足并不比富豪们一掷千金所获得的幸福感少。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那个人对血腥刑惩的追求，暴露出了一种强烈、偏执的感情，而感情这种东西必然会让人产生心理弱点。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“就算大家众口铄金，至少我可以偷偷保留一点自己的想法。”她心想，“只要我不说出来就好了。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;三年前那场爆炸是他心中永远的刺，刺得他日日夜夜不得安寝，刺得他心底永远有个地方在溃烂流血。但有人可以恨总是件好事，不至于到最后一天，环顾四周，发现所有的罪孽都终归于自己，唯一能恨能报复的对象只有自己。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;法律的准绳只要被触犯，跨越一步和一万步都是没区别的。对犯罪者如此，对负责执法的警察来说更是如此。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“可能人生最无奈的三个字，就是‘太迟了’吧。可惜我知道这一点也太迟了。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“跟你认识这些年，在市局工作这段岁月，是我这辈子最值得回忆的时光。如果人生真有理解太迟的遗憾，那遗憾应该是我的，跟你没有关系。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我还是那句话：我们搞刑侦的不相信别人，甚至不相信自己。警察警察，警在先察在后，我们只看证据。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“申晓奇醒来后，知道步薇死了，第一反应竟然不是‘这个害我到如此地步的女人总算死了’，而是嚎啕大哭。如果步薇还活着，申晓奇坐在法院旁听席上听公诉人阐述她的累累恶迹，看笔录上她交代是如何计划谋害自己，他一定会恨得咬牙切齿希望她偿命。但步薇就那么死了，没来得及让申晓奇见识到这一切，所以他哭他永远失去了最爱的女孩子。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“死人不管生前怎样，留给活人的永远是最美好的东西，她会在之后的无数个日日夜夜里重复他的每一个眼神、每一句话，直到把自己催眠得深深爱上他。回忆，情感，心理印记，这些细节都随着离别被反复升华，死亡是最好的滤镜。死人不可超越，死人永远是胜利者，就是这么个道理。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所有记忆化作碎片，犹如下了场鹅毛大雪，纷纷扬扬随风远去。徒劳又绝望的挣扎消失了，所有力气都被彻底抽空，化作白茫茫的虚无。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人心幽微、复杂叵测，同一件事从不同的角度来看，会呈现出各种矛盾的实情。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这条征程漫长艰难而无止境，一旦踏上就难以回头 …… 能身披国旗走到生命尽头的人毕竟是少数，更多的人中途就离开了，走散了，或者迷路踏进岔道，再也无法并肩战斗 ……”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但现在那光彩已经沉淀下去，更加深沉、内敛，变为了蕴藏在骨子里不动声色的气息。只有岁月在他眼角流下的微许纹路，才能隐约显出一丝情绪的端倪。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“只有强迫自己随时保持最好的状态，才能在机会到来的时候抓住它。哪怕只是一丝一毫，也有可能成为最后翻盘的契机。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我爱你，我想跟你一起活着。”指挥车中清清楚楚响起黑桃K的声音：“实在不行的话，一起死也可以。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那个他曾经以为肝胆相照的兄弟，已经离开这条漫漫征程，走到很远的地方去了。
然而命运就是这样，它带来丰盈的馈赠，也带走一部分完满。不论多么努力，遗憾都始终存在，并不为人的意志为转移，只能让自己学会接受和释然。&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Sat, 02 May 2020 00:00:00 +0800</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/sougua/%E7%A0%B4%E4%BA%91/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/sougua/%E7%A0%B4%E4%BA%91/</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>想不到什么标题来概括的《鼠疫》</title>
        <description>&lt;p&gt;一开始看这本书是因为COVID-19，想看看书里有没有什么论述可以启发我每天在家闭关的状态。没想到鼠疫看完以后却是一种很温暖的感觉。是纯粹被书里人物身上的光辉所感动。&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Fri, 24 Apr 2020 00:00:00 +0800</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/mazhuanji/%E6%83%B3%E4%B8%8D%E5%88%B0%E4%BB%80%E4%B9%88%E6%A0%87%E9%A2%98%E6%9D%A5%E6%A6%82%E6%8B%AC%E7%9A%84-%E9%BC%A0%E7%96%AB/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/mazhuanji/%E6%83%B3%E4%B8%8D%E5%88%B0%E4%BB%80%E4%B9%88%E6%A0%87%E9%A2%98%E6%9D%A5%E6%A6%82%E6%8B%AC%E7%9A%84-%E9%BC%A0%E7%96%AB/</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>鼠疫</title>
        <description>&lt;h3 id=&quot;译注&quot;&gt;译注&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;他只有那么一点善良之心，还有一种看似可笑的理想。这就将赋予真理其原本的面目，确认二加二就是等于四，并且归还英雄主义其应有的次要地位，紧随幸福的豪放欲求之后，从来就没有超越过。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;鼠疫正文&quot;&gt;鼠疫（正文）&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;生病从来就不是惬意的事，但是有些城市，有些地方，生了病会有人照顾；在一定程度上，可以顺其自然。一个病人就需要温馨呵护，喜欢有所依赖，这是人之常情。然而在奥兰，气候这么极端，生意这么繁忙，景观这么乏味，傍晚时分消失得这么快，而寻欢作乐又是这等水平，这一切都要求有一个健康的身体。一个人生了病，就陷入了孤独。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这个数字赋予全城每天有目共睹的景象一个清晰概念，遂加剧了居民的恐慌情绪。此前，大家只是抱怨一个颇令人厌恶的偶发事件，现在却发现，这种现象隐含着威胁性，可是其规模还无法确定，其根源也无从探究。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这年春天的湿热，倒让人盼望夏季的烈焰。建筑在高地上的这座城市，形同蜗牛，几乎不向大海敞开，保持着一种死气沉沉的呆滞状态。在城里排成长列的灰泥墙壁中间，在两侧灰尘污黯的橱窗街道之间，在脏兮兮的黄色有轨电车里，人人都多少感到成为这种天气的囚徒。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在鼠患期间，报纸连篇累牍地报道，现在却不置一词了。这是因为老鼠死在街头，而人则死在家里。报纸只注意街头发生的事件。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;公众舆论，那可是神圣的：切勿恐慌，千万不可恐慌。还有，正如一位同行所讲：“这不可能，众所周知，瘟疫已然从西方灭绝了。”对，众所周知，除了死者。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;天灾人祸是常见之事，不过，当灾难临头之际，世人还很难相信。人世间流行过多少次瘟疫，不下于频仍的战争。然而，无论闹瘟疫还是爆发战争，总是出乎人的意料，猝不及防。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;毫无疑问，一场战争肯定是愚蠢到家了，但是愚蠢并不妨碍战争会持续很久。人若是不总为个人着想，那么就会发觉，原来愚蠢是常态。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他们怎么能想到鼠疫要毁掉他们的前程，打消他们的出行和辩论呢？他们自以为自主自由，殊不知，只要还有灾难，就永远不可能自主自由。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他知道这种感觉颇为荒谬，但他就是无法相信，在一座连普通公务员都有可称道的癖好的城市，鼠疫不可能真的蔓延开来。准确来说，他还想象不出在鼠疫猖獗的地方，这些癖好能占据什么位置，因此他判断，鼠疫在我们的同胞之间，没有流行的前景。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他那和善的目光又移向与会者，指出他非常清楚这是鼠疫，但是要正式确认，势必就得采取无情的措施。他深知正是有这种顾忌，他的同行们才往后退缩。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;里厄还从未感到职业的担子这么沉重。在这之前，患者非常配合他的治疗，有什么话都跟他讲。现在，大夫第一次觉得他们有所保留，表现出一种恐惧，对他们的病症讳莫如深。这是一场搏斗，眼下他还不习惯。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;瘟疫流行，如不能自动终止，那么政府所臆想的这些措施也不可能战而胜之。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;门户一旦关闭，大家才发觉所有人，包括叙述者在内，都落入同样境地，必须同舟共济。正是这样，譬如说，跟心爱的人离别这样一种个人的情感，从头几星期起，就突然变成了全体民众的情感，并同恐惧的心理一起，变成了这种长期流亡生活的主要痛苦。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而那些境况都同样值得关心，也同样不可能予以考虑。实际上，我们需要好几天才能明白过来，我们落到了毫无回旋余地的境地，什么“通融”“照顾”“破例”等词语都丧失了意义。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对我们所有人而言，构成我们生活的情感，我们自以为了如指掌（前文已经说过，奥兰人感情纯朴），现在却换上一副新面貌。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;鼠疫给我们的同胞带来的头一种印象，就是流放感。叙述者确信，他在这里可以代表所有人，写下他当时的感受，因为这是他跟许多同胞的共同体验。不错，时刻压在我们心头的这种空虚、真真切切的这种冲动，即非理性地渴望回到过去，或者相反，加快时间的步伐，还有记忆的这些火辣辣的利箭，这些正是流放感。有时我们真要胡思乱想起来，乐得等待亲人回家的门铃声，或者上楼梯的熟悉的脚步声，于是这种时候，我们就情愿忘掉火车停运的事实，设法守在家里，等待旅人通常乘坐夜班快车可能回到我们街区的时刻，自不待言，这类游戏不可能持久。到了一定时候，我们总会清醒过来，发现火车不会开到这里了。我们这才明白，我们的分离注定要旷日持久，应该尽量设法如何打发时间。从这时候起，我们才算回过头来，安于我们这种囚徒般的生活状况，一头扎进我们的过去。我们当中即使有几个人试图生活在未来中，他们也很快就得放弃，至少很快就意识到那样做不可能，他们会体验到想象力最终要给相信未来的人所造成的伤害。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;只因他们在旅行中意外遭遇鼠疫而滞留在这座城中，既远离难以相见的亲人，又远离自己的家乡。在通常的流放中，他们是最深度的流放，因为，他们固然同所有人一样，为拖长的时间而惶惶不安，但同时还牵挂着空间，他们落难在疫区，要眺望遥远的家乡，就不断撞到相阻隔的一道道高墙。每天无论什么时候，我们看到在尘土飞扬的城中游荡的人，无疑正是他们：那是他们在默默呼唤唯独他们才熟悉的黄昏，以及他们家乡的清晨。于是，燕子的飞翔、暮晚的露水，或者太阳时而遗忘在冷清街道上的几抹光线，诸如此类的难以捉摸的征象、令人困惑不解的信息，都在供养着他们的思乡病。这个总能为人解困的外部世界，他们却闭眼不看，固执地耽于他们那些过分逼真的幻景，竭尽全力追寻一片故土的景象：某种形态的光束、两三座山峦、钟爱的树木和女子的面容，凡此种种所构成的一种环境，在他们看来是任何东西都取代不了的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们遭受的这场无妄之灾袭击全城，后果十分严重，不仅给我们带来一种不公正的、本可以令我们愤慨的痛苦，而且还怂恿我们自寻烦恼，从而诱使我们甘心接受痛苦。转移人们的注意力并把水搅浑，这正是瘟疫肆虐的一种方式。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如此一来，人人都得单独面对苍天，一天一天混日子。这种普遍的消沉，久而久之就可能磨砺人的性格，但是眼下却开始让人变得目光短浅了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们当中如果偶然有人想交交心，或者谈一谈自己的感受，那么对方无论如何回应，大多时候总要伤害他。于是他发觉对方和他所讲的风马牛不相及。他所表达的，确是他多日思虑和苦楚的由衷之言，他想要传递的形象，也是在等待和情欲之火上长时间炖出来的。对方则相反，想象这是一种常见的激情、市场上叫卖的痛苦、系列化的忧伤。对方不管出于善意还是恶意，应答的话总是显得虚假，这样的交谈还是放弃为好。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他在心里长时间跟一个幻影交谈，从这种谈话中抽出身来，也没有过渡，就直接投入大地的极厚重的沉寂中。任何感受他都来不及体验了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人有时会长期忍受痛苦而不觉得。一年一年这样过去。后来，她走了，当然不是独自一人走的。“当初我很爱你，但是现在我累了……我也不是很开心地离开了，但是，不见得非需要幸福才重新开始。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我想了很久了。只要还相爱，我们不说话相互也理解。可是，人并不总相爱。到了一定时候，我本应该想出适当的话语留住她，可惜没有做到。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在他的医院里，鼠疫的胃口倍增，平均每星期要夺走五百人的生命，而他在医院里度过的这些日子，难道真是抽象概念吗？固然，在灾难中，确实有抽象和不现实的成分。可是，当抽象概念开始要你命的时候，势必就得认真对付这种抽象概念了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当怜悯成为无用之物时，大家就都鄙弃了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他们的思想，正处于一种极其特殊的状态：他们从内心深处不肯接受这种打击他们的突发事件，但同时又明显感到发生了什么变化。不过，许多人还一直抱有希望，瘟疫会很快停止，他们和家人能幸免于难。因此，他们还感觉不到必须如何如何。在他们看来，鼠疫纯粹是个不速之客，既然来了，总有一天要走的。他们害怕归害怕，但是并不绝望：时候还没有到，他们不该把鼠疫视为他们的生活方式，还没有忘记鼠疫之前他们所能过的日子。总而言之，他们还在期盼。他们对待宗教也像对待其他许多问题一样，鼠疫赋予他们一种特殊的思维方式，既不冷漠，也无激情，可以用“客观”一词来界定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些人听了这场布道，此前一种模糊的想法就清楚多了：他们因为一种莫名的罪过，被判处了一种难以想象的监禁。于是，一些人就接着过他们的小日子，尽量适应这种幽禁的生活；另一些人则相反，此后他们只有一个念头，设法逃出这座监狱。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;过不了多久，我们的城墙里就只有疯子了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;里厄恍惚觉得夜色中充斥着哀吟。在路灯上方，漆黑天空的某处，隐隐有呼啸之声，让他想起那无形的灾难正持续搅动着暑热的空气。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;事实如何，实在很难说，里厄最好不置一词。他又情不自禁，倾听鼠疫的神秘喧声。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在暑热和鼠疫的夹击之下，我们有些同胞确实昏了头，想要胡作非为，企图蒙混过关，逃出城去。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;且不说这样一天天过得更快，而全城处于这种境况，可以说每过一天，只要还没死，每个人都接近一点他所受折磨的终点了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;咖啡馆接到当局指令，正是这种时刻尽量晚些亮灯。暮色好似灰暗的水流，漫进了餐厅，而天空的晚霞映射在玻璃窗上，大理石的餐桌面在开始暗下来的厅里隐隐发亮。咖啡馆里空荡荡的，朗贝尔坐在那里，活似一个游魂。见此情景，里厄不禁想道，这正是他失魂落魄的时刻。不过，也是在这种时刻，所有被囚禁在这座城里的人，都同样感到了失落无助，必须有所行动，以求早日解脱。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在这种时候，他最不忍看到的，至少据他对里厄所讲，就是巴黎的景象。古老建筑的石墙和一处水景、王宫的鸽子、火车北站、先贤祠一带行人稀少的街区，以及他当初深爱而不自知的一座城市的其他几个地方，现在总是萦绕在朗贝尔的心头，妨碍他去干任何具体的事情。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他喜欢凌晨四点醒来，想念自己的城市，傍晚时分，雨燕在城市上空的鸣叫得格外细弱，配不上这个地区天际日益开阔的六月暮晚。运到市场的花卉已不是蓓蕾，全部盛开了，早市一过，人行道上的尘埃中落满了花瓣。大家都清楚地看到，春天衰竭了，也曾风光一时，在万紫千红的花间飞舞，耗尽了精力，现在气息奄奄，受鼠疫和暑热的双重压力缓缓死去。在我们所有同胞的眼里，这夏日的天空，这些蒙上尘土和烦闷而变得灰白的街道，比起全城每天死亡上百人的沉重数字，也具有同样的威胁性。烈日当空，这些适于睡觉和休闲的时刻，不再像从前那样，邀人去水中嬉戏或行床笫之欢，恰恰相反，在这封闭而沉寂的城市里却显得空虚了。这些时刻已然丧失了欢乐季节的那种古铜色。鼠疫猖獗时期的太阳，晒褪了一切色彩，驱逐了全部欢乐。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;即使身体没有感染上的人，也有了心病。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“难道他是个圣徒？”塔鲁暗自思量。接着，他便回答：“是的，如果神圣性就是习惯的总和的话。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这是寂静、灰尘、阳光和鼠疫在街上相会的时刻。热流顺着高大的灰色房舍不断地倾泻。这是漫长囚禁的几小时，一直到火辣辣的暮晚降临在这座人口稠密而喧闹的城市。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他们一旦明白这场灾难很严重，便想起了寻欢作乐。于是，白天满面的愁容，到了尘土飞扬的灼热黄昏，就化为失控的冲动和张狂的放荡，这种狂热席卷了全城市民。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于像我这样的人，死亡根本不算什么。这次变故给了他们及时行乐的理由。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;鼠疫有利于一些人的思想升华，但是，看到鼠疫给人带来的灾难和痛苦，除非是疯子、瞎子或者懦夫，才会任其摆布。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我身处黑夜之中，想尽量看清楚些。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大夫没有从暗影里出来，说他已经回答过了，他若是相信有一位万能的上帝，那就不必治病救人，让上帝来救苦救难好了。然而，这世上任何人，也不相信存在这样一位上帝，没有，甚至自以为相信上帝的帕纳卢也不相信，因为任何人都没有完全听天由命，在这方面，至少他，里厄，在同现实世界进行斗争，自认为走在通往真理的路上。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那时我还年轻，不免憎恶这个世界的秩序本身。后来，我就变得谦抑一些了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“不错，”塔鲁表示赞同，“我可以理解。但是，您的胜利永远是暂时的，不过如此。”里厄的脸色似乎阴沉下来。“永远是暂时的，这我知道。这不成其为停止斗争的理由。”“对，这不成其为理由。但是我不免想象，这场鼠疫对您可能意味的是什么。”“是啊，”里厄接口道，“意味连续不断的失败。”塔鲁定睛看了大夫片刻，然后站起来，脚步滞重，朝门口走去。里厄随后赶上来，塔鲁似乎看着自己的脚，对他说道：“这一切，是谁教会您的，大夫？”回答冲口而出：“是苦难。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“对了，塔鲁，”里厄说道，“您管这种事，出于什么动机？”“我也不知道。也许是我的道德观吧。”“什么道德观？”“理解。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;世间的罪恶，几乎总是来自愚昧无知，善意如不明智，就可能跟邪恶造成同样的损害。人性中善的成分还是多于恶的成分，但事实上，问题并不在这里。人无知只有程度之分，这就是所谓的美德与恶行了。最可恨的恶行就是愚昧无知的行为，自以为无所不知，因而自赋权力杀人。杀人凶手的心灵是蒙昧的，而没有真知灼见，不能明察秋毫，也就谈不上真正的善良和崇高的仁爱。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这个真理并不值得赞扬，这只是顺理成章的事。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;陌生而友爱的各种声音，穿越数千公里的距离，从天涯海角传来，相当笨拙地试图表示他们道义上的声援，这一点也确实做到了，但同时也表明他们完全无能为力，任何人都不可能分担自己看不到的痛苦：“相爱或者共生死，别无出路。他们远在天涯。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这种寂静、色彩和活动的消亡，既可以是夏天的特征，也可以是瘟疫的征象。空气这么滞重，不知是满负荷威胁，还是弥漫着灰尘和灼热。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;世界上所有军队，一般都用人力弥补物力不足。然而，我们也同样缺乏人力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他发觉在这段时间，他全部心思放在找一条通道，以便穿过把他和妻子隔开的城墙，竟然在一定程度上忘记了妻子。但是，也正是在这种时刻，所有出路再次被堵死之后，他在自己的欲念中心又找回了妻子，而且痛苦爆发得如此突然，不由得开始跑向旅馆，要逃避这种五内俱焚的灼痛，殊不知这种灼痛就附在他身上，吞噬着他的太阳穴。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这一切与英雄主义无关，而是诚挚的问题。这种理念也许会惹人发笑，但是同鼠疫做斗争，唯一的方式就是诚挚。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我不知道什么是我的本职工作。我选择爱情，也许确实走错了路。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;个人命运已不复存在，唯有一段集体的历史，即鼠疫和所有人的共同感受。感受最深的莫过于骨肉分离和放逐感，以及其中包含的恐惧和反抗。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;刮大风那几天，暮色降临得快些，街巷空荡荡的，只有风持续不断地悲鸣。始终看不见的大海波涛汹涌，卷起一股海藻和盐的气味。这座不见人迹的城市，被尘土染成白色，充斥着海水的气味，回响着风的呼啸，当时就像一座苦难的孤岛那样哀吟。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;无怪乎深夜里，他们越来越频繁地听到，救护车鸣叫着从他们家窗下驶过，那正是鼠疫悲切而轻慢的召唤。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;由于显而易见的原因，鼠疫似乎特别喜欢袭击习惯过集体生活的人群，如士兵、修道士、囚犯等。有些囚徒虽然单独关押，但监狱毕竟是一个群体。就说本市监狱，狱卒也和囚犯一样，要向疫病进贡，便是一种明证。从鼠疫高瞻的角度来看，监狱所有人，从典狱长一直到命不值一钱的囚犯，无不判了死刑，也许这是破天荒第一次，一种绝对的公正统治了监狱。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这些行为很难讲是有预谋的。在大多情况下，突然有了机会，本来正派的人就顺势做出应受谴责的行为，而且当场就有人效仿。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在厚重的天幕下，在毫无生气的十字街头，这些平庸的偶像高高居于宝座上，这些冷漠的凶煞，相当形象地展现了我们进入的僵化不变的统治，起码展现了这个世界的最后秩序，即由鼠疫、石头和黑夜最终窒息一切声音的大墓地。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;活人社会终日惶惶不安，恐怕不得不退让给死人社会。这是一目了然的现状。当然了，人总还可以尽量视而不见，蒙上眼睛，拒绝面对，然而，明显的事实自有巨大的威力，最终总要荡涤一切。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大家都看明白了，如果不是鼠疫这样蔓延，本来什么事都可以心满意足。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;整个夏末那段时间，秋雨连绵，每天深夜就能看见一辆辆没有乘客的奇特有轨电车，沿着海岸峭壁摇摇晃晃地行驶。居民终于知道了那是怎么回事，尽管有巡逻队禁止闲人走上峭壁的路段，三五成群的人还是溜进俯瞰大海的岩壁之间，往经过的电车上抛鲜花。因此，在夏夜里，还能听见满载鲜花和尸体的电车咕隆咕隆行驶的声响。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;只是大风天，从城东刮来一股似有若无的气味，还提醒他们身处一种新的生存境况，每天夜晚，鼠疫的烈焰都在吞噬它的作品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不管怎样，正是这种明显的事实，或者这种直观的感受，维系着我们同胞的流放感和离别感。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;须知最不引人入胜的事情，莫过于一场灾难了，光是持续较长时间这一点，大灾大难就够单调的了。鼠疫流行的那些可怕的日子，在经历者的记忆中，不像大火那样壮观而又残酷，倒像无休无止的来回践踏，所经之处一切都碾得粉碎。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;总而言之，那一阵子，他们记忆力很好，但是想象力不足。到了鼠疫的第二阶段，他们也同样丧失了记忆力。倒不是说他们忘记了那副面容，而是说那不再是有血有肉的面容——其实这是一码事，他们在内心深处已经看不见了。于是，在头几个星期，他们就喜欢抱怨在情事爱意中，他们只能跟影子打交道了，继而又发觉，这些影子也还能变得更加干瘪，乃至连残留在记忆中的那点色彩也化为乌有。这样，长久别离到头来，他们再也想象不出曾耳鬓厮磨的这种柔情蜜意了，也想象不出怎么可能有个人曾经生活在身边，他们随手就能触摸到呢。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;头几个星期所表现的那种激愤，已被一种沮丧的情绪所取代，而这种沮丧情绪，认作听天由命恐怕有误，但也不失为一种暂时的默认。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们的同胞已经随和顺从了，可以说已经适应了，只因不如此也别无他法。自不待言，他们对不幸和痛苦还有自己的态度，但是感觉不到椎心泣血之痛了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他认为这恰恰就是不幸，安于绝望比绝望本身还要糟糕。从前，相分离的人算不上真正的不幸，他们的痛苦中还有一点灵光，而现在这种灵光也已然熄灭了。现在，无论在街头巷尾，在咖啡馆还是朋友家中，看他们那呆呆的、心不在焉的样子，看他们眼中那种百无聊赖的神色，就会明白正是借助于他们，整座城市就堪称一座候车大厅了。至于那些有职业的人，他们做事也按鼠疫调整了步调：谨小慎微而又无声无息，人人都低首下心。相暌违的人，第一次打消了心理障碍，跟人谈谈在异地他乡的亲人，并且使用大众的语言，还以瘟疫的统计数字的角度来审视他们的别离。在此之前，他们避之犹恐不及，绝不肯将自己的痛苦跟不幸混为一谈，可是现在，他们却接受了这种混淆。他们没了记忆，也没了希望，就立足于当下了。其实，在他们眼里，一切都变为当下了。实话实说，鼠疫剥夺了所有人爱的能力，甚至剥夺了友爱的能力。因为，爱要求一点未来，而我们只剩下一些当下的瞬间了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大家已然明白，这就等于放弃他们最为个性的方面。鼠疫初起那段时间，他们为一大堆自己十分看重的小事而苦恼不堪，生活中丝毫也不关心他人，只一味体验着个人生活；现在则相反，他们的兴趣完全放在别人感兴趣的事情上，头脑里只有公众的想法了，就连他们的爱情，在他们的心目中，也化为极抽象的面貌了。他们自暴自弃，完全听任鼠疫的摆布，有时甚至但求长睡不醒，还不由自主地想道：“腹股沟淋巴结炎，赶紧完蛋！”其实，他们已经处于睡眠状态，而整个这段时间，无非就是长眠。全城尽是醒着的睡眠者，他们难得有真正逃脱自己命运的时刻，只是寥寥数次，他们看似愈合的伤口，在夜间突然又开裂了。他们猛地惊醒，漫不经心地摸了摸创伤，恼怒地咬起嘴唇，刹那间重温了猝如新创的伤痛，同时又见到心爱的人惊慌失措的面孔。到了清晨，他们又回到灾难中，亦即复归抱残守缺的状态。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;分离的人没有了起初他们赖以自保的这种特权。他们已经丧失了爱情的自私性以及从中获取的益处。至少是现在，形势已明朗：这场灾难殃及所有人。我们所有人，在城门口响起的啪啪枪声中，在印戳一下下敲出我们生死的节奏中，在一场场大火和一张张卡片中，在恐怖和行政手续中，我们都注定死得颜面尽失，但是登记在册，在滚滚的浓烟和救护车悠缓的铃声中，我们都啃着同样流放的面包，都无意识地等待着同样忧心惨切的相聚和安宁。固然，我们的爱始终还在，但是派不上用场，成为负担，死沉死沉地附在我们身上，如同罪恶和刑罚那样的不毛之地，完全化为一种毫无前景的耐性，一种执拗的等待。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;假如想要准确把握本市相暌离者的精神状态，就必须再度回顾那些恒久不变的金色黄昏：在尘土飞扬中，暮色降临这座无树木的城市，正当男男女女拥上大街小巷。因为，那景象十分奇特：平屋顶晒台仍然沐浴在残照中，但是升上去的不再是往常构成市井语言的汽车和机器的轰鸣，而仅仅是嘈杂的脚步声和低沉的话语，那是在沉重的天空里，成千上万双鞋按照瘟疫呼啸的节奏痛苦地移动，总之是无休无止的踏步，汇成令人窒息的声响，渐渐充斥全城，而且夜复一夜，赋予盲目的执着最忠实、最沉郁的声音，于是在我们心中，这种执着替代了爱情。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他们是在跟运气打赌，而运气不由任何人支配。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;鼠疫碰到一个孤独而又不甘寂寞的人，就结成了同谋关系。显而易见，他是个同谋，一个欣喜若狂的同谋者。他是所见一切的共犯。诸如这些惊魂的迷信，无缘无故的恐惧、毫无来由的恼怒；他们想尽量少谈鼠疫，却又不住嘴谈论的怪癖；他们得知这种病症初起的征兆是头疼，稍感头疼便惊慌失措，面失血色；最后还有，他们情绪极不稳定，神经脆弱，动辄发怒，将别人的疏忽视为冒犯，为短裤上失落一颗纽扣而伤心不已。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果不是他独自一人承受，恐怖也就不显得那么沉重了。他错就错在这一点上，也比别人更难理解。不过，归根结底，也正是在这方面，他比其他一些人更值得我们去理解。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在这件事情上，他感到自己没能力判断怎么样好，或者怎么样不好。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“在这种情况下，干吗又对我说赶快行动呢？”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“也许我也有这种愿望，为了幸福做点什么吧。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他打开一个壁橱的门，从消毒器里取出两只脱脂纱布口罩，一只给朗贝尔，一只自己戴上。记者问戴上口罩管不管用，塔鲁回答说不管用，但是能让人放心。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;朗贝尔说他又进一步考虑了，还保持原来的看法，但是，他如果走了，就会感到愧疚。这也会妨碍他去爱留在那里的心上人。不过，里厄这时挺起了身子，声音坚定地说道，这样看问题很愚蠢，去追求幸福并不可耻。“对，”朗贝尔说道，“不过，独自享受幸福，就可能问心有愧。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我一直认为，在这座城市里，我是个局外人，跟你们没有任何关系。可是现在，我亲眼看到了，就知道不管我愿意不愿意，我属于这里了。这场疫灾关系到我们所有人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;疲劳也是一种疯狂的形态。在这座城市里，有些时候，除了反抗，我没有别的感觉了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;按说，鼠疫司职不偏不倚，卓有成效，本可以在我们同胞的心中强化平等，不料正相反，它通过自私心理的正常作用，在人心中加剧了不公正的感受。当然，最后还有无可挑剔的平等，即死亡，但是这种平等，谁也不愿意争取。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他们由此得知，生活把他们排除在外，但是在离他们几米远的地方仍然继续，只是由水泥高墙隔成两个世界，彼此陌生的程度，不亚于身处不同的星球。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从一面极目望去，只能看见平台连着平台，最后靠着一个岩石般的、幽暗的庞然大物，他们认出那是第一座山丘。从另一面望去，目光越过几条街道和看不见的港口，能落到海天一线，依稀颤动的天际。他们看不到光源的一束亮光，从他们知道的悬崖后面有规律地再现：那是航道的塔灯，从春天起，就一直指引航船改道驶向其他港口。大风清扫过的天空很清亮，纯净的星星闪烁，远处灯塔的光束不时掺杂进来，好似掠过的一缕青烟。微风送来花草的芳香和石头的气味。周围一片岑寂。“天气真好，”里厄坐下来说道，“就好像鼠疫从来没有蹿升到这里。”塔鲁背对着他，在眺望大海。“是啊，”过了半晌，塔鲁才应声说道，“天气真好。”他走过来，坐到大夫旁边，定睛看着对方。灯塔的光束在天空三度再现。餐具一阵碰撞的声响，从幽深的街道升起，一直传到他们的耳畔。楼内一扇房门啪地关上。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在这座死气沉沉的冰冷的城市里，只有几个孩子在奔跑嬉戏，还不知道自己所受到的威胁。然而，谁也不敢向他们提起圣诞老人，从前这尊神总背着各种礼物，老迈好似人类的痛苦，崭新又像年轻的希望。所有人的心中，只能容得下一种十分古老又十分沉郁的希望，也正是这种希望阻止人轻生，但也只是让人好歹坚持活着。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;里厄知道，这位哭泣的老人此刻在想什么，他跟格朗是同样的思绪，想到这个没有爱的世界犹如死亡的世界，而且到了一定的时候，人们总要厌倦了监狱、工作和勇气，要求一个人的面容和温情美妙的心。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;老太太从不思索就洞察一切，她与沉默和阴影相伴，却始终能停留在任何光明的高度，哪怕是鼠疫的亮度。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;夜晚没有搏斗，只是一片寂静。在这与世隔绝的房间里，里厄感到一种令人惊诧的静谧，在这具已经穿好衣服的遗体上方飘浮，而这种静谧，在许多天之前的一个夜晚，在有人冲击城门之后，也曾出现在高踞鼠疫之上的屋顶平台的上空。就在那时候，里厄便已经联想到他眼睁睁看着死去的一些人床上升起的这种寂静。到处都是同样的暂停，同样庄严的间歇，总是战斗之后的同样的平静，这便是失败的静默。然而现在笼罩着他朋友的沉寂，显得密不透风，同街道和解脱了鼠疫的城市的静寂那么相得益彰，里厄由此清楚地感到，这是最后一次失败，而这次失败终结了战争，将和平本身变成一种永难治愈的伤痛。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他，里厄，又赢得了什么呢？他所赢得的，仅仅是认识了鼠疫并可回忆，了解了友谊并可回忆，体验了温情，而且有朝一日也成追忆。在同鼠疫博弈，同生活博弈中，人所能赢的，无非是见识和记忆。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;鼠疫把他变得驰心旁骛，他虽然极力否认，然而这种状态依旧，仿佛心存一种隐忧。在某种意义上，他感到鼠疫结束得太突然，自己一时还不适应。幸福飞速到达，事态的进展超乎期待。朗贝尔明白，一切会一股脑还给他，而快乐成为滚烫的美食，不能细细品味。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;未待他看清楚，朝他跑来的身影就扑进他怀里。他抱住她，将她的头紧紧搂在胸前，只看得见熟悉的头发，不由得流下眼泪，却不知道是为眼前的幸福，还是为过久压抑的痛苦而抛洒，但是至少可以肯定，泪水会阻止他查验埋在他肩窝的这张脸，是他朝思暮想的面容，还是一张陌生女人的脸。等一会儿就能见分晓，他怀疑得是否有道理。不过眼下，他要跟周围所有人一样，摆出相信的样子，鼠疫尽可以扑来，再撤走，人是不会因此而变心的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;现在他们知道了，这世上如果还有一样东西，人总是渴望，有时也能获得的话，那就是人与人之间的温情。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他是要为某种罪恶出庭做证，作为一个厚道的证人，就有所保留，掌握一定分寸。但同时又遵循一颗正直心灵的法则，毅然决然站到受害者一边，并且情愿跟世人——他的同胞们，一起确认他们唯一共同肯定的事，即爱、痛苦和流放。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;别人说：“这是鼠疫，我们闹了鼠疫。”差一点，他们就会申请授勋了。说到底，鼠疫究竟是什么呢？鼠疫就是生活，不过如此。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而他也明白，这部纪事不可能是最后胜利的纪事。本书仅仅见证了在危险关头，人们不得已做了些什么，同时也表明，今后再遇到类似情况，还应该做些什么：所有当不成圣贤，又不甘心横遭灾祸的人，当然要将个人的伤痛置之度外，努力当好医生，抗击瘟神及其武器乐此不疲制造的恐怖。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;几个月以来，里厄在所有行人脸上看到的这种亲如一家的神情，现在他第一次能够命名了。此刻环视周围就明白了。所有这些人，熬到了鼠疫结束，生活困苦，缺衣少食，最终都穿上了他们早已扮演的角色，即移民的服装：首先是那张脸，现在还有服饰，表明他们离开了故土，远在他乡。从闹鼠疫而关闭城门的时候起，他们就完全生活在离别的境况中，得不到能使人忘掉一切的这种人间温暖。在城中各个角落，这些男人和这些女人，都程度不同地渴望过团聚，虽然每人要团聚的性质不尽相同，但是对所有人来说，都是遥不可及的事情。大部分人都曾向远别的一个人，竭尽全力呼唤一个肉体的温暖，缠绵的柔情，或者原来的习惯。有些人往往不知不觉，忍受着置身于人的友情之外的苦痛，他们再也不能通过诸如通信，乘火车、轮船出行等寻常途径与人联谊。还有少数人，也许像塔鲁那样，曾经渴望同某种东西相聚合，而这种东西，他们又无法界定，但似乎是他们唯一渴望的福运。既然没有别的名称，他们有时也就称之为安宁。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;傍晚时分，他独自出门，走在震耳欲聋的钟声、炮声、乐曲声和欢叫声中，要前往城郊街区。他继续出诊，患者没有假日。城市在绚丽而明净的晚照中，又冉冉升起昔日烤肉和茴香酒扑鼻的香味。周围尽是仰天大笑的面孔。男人和女人，都勾肩搭背，一张张脸火红火红，那么心荡神迷，张扬着欲望。是的，鼠疫结束了，恐怖也随之消逝，这些挽在一起的手臂确实表明，从词义的内涵讲，鼠疫就曾意味流放和分离。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 22 Apr 2020 00:00:00 +0800</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/sougua/%E9%BC%A0%E7%96%AB/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/sougua/%E9%BC%A0%E7%96%AB/</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>时间简史</title>
        <description>&lt;p&gt;当人们议论到无限时，这种论证是你会遭遇到的一种陷阱。在一个无限的宇宙中，因为在每一点的两边都有无限颗恒星，所以每一点都可以认为是中心。很久以后才意识到正确的方法，即是先考虑有限的情形，这时所有恒星都相互落到一起，然后加上在这个区域以外大体均匀分布的更多恒星，看事情会如何改变。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人们倾向于相信永恒的真理，也可能由于从以下的观念可以得到安慰，即虽然他们会生老病死，但是宇宙必须是不朽的不变的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果宇宙是无限而且静止的，则每一道光线都会终结于一个恒星上，使得夜空和太阳一样明亮。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1781年，哲学家伊曼努尔·康德发表了里程碑般的（也是非常晦涩难懂的）著作《纯粹理性批判》。在这本书中，他深入地考察了关于宇宙在时间上是否有开端、在空间上是否有限的问题。他称这些问题为纯粹理性的二律背反（也就是矛盾）。因为他感到存在同样令人信服的论据，来证明宇宙有开端的正命题，以及宇宙已经存在无限久的反命题。他对正命题的论证是：如果宇宙没有一个开端，则任何事件之前必有无限的时间。他认为这是荒谬的。他对反命题的论证是：如果宇宙有一开端，在它之前必有无限的时间，为何宇宙必须在某一特定的时刻开始呢？事实上，他对正命题和反命题用同样的论证来辩护。它们都是基于他隐含的假设，即不管宇宙是否存在了无限久。时间均可无限地倒溯回去。我们将会看到，在宇宙开端之前时间概念是没有意义的。这一点是圣·奥古斯丁首先指出的。当他被问及：“上帝在他创造宇宙之前做什么？”奥古斯丁并没有这样回答：“他正为诘问这类问题的人准备地狱。”而是说时间是上帝创造的宇宙的一个性质，在宇宙开端之前不存在。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在只是一个假设的意义上来讲，任何物理理论总是临时性的：你永远不可能证明它。不管多少回实验的结果和某个理论相一致，你永远不可能断定下一次结果不和它矛盾。另一方面，哪怕你只要找到一个和理论预言不一致的观测事实，即可证伪之。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;科学的终极目的是提供描述整个宇宙的单一理论。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;缺乏静止的绝对标准意味着，人们不能确定，在不同时间发生的两个事件是否发生在空间的相同位置上。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当一个物体接近光速时，它的质量上升得越来越快，这样它需要越来越多的能量才能进一步加速上去。实际上它永远不可能达到光速，因为那时质量会变成无限大，而根据质量能量等价原理，这就需要无限大的能量才能做到。由于这个原因，相对论限制了物体运动的速度：任何正常的物体永远以低于光速的速度运动，只有光或其他没有内禀质量的波才能以光速运动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们也不知道这一时刻发生在宇宙中更远处的事：我们看到的从很远星系来的光是在几百万年之前发出的，至于我们看到的最远物体，光是在大约 80亿年前发出的。这样，当我们看宇宙时，我们是在看它的过去。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在相对论中并没有唯一的绝对时间，相反，每个人都有他自己的时间测度，这依赖于他在何处并如何运动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;正如人们没有空间和时间的概念不能谈论宇宙的事件一样，同样地，在广义相对论中，在宇宙界限之外讲空间和时间也是没有意义的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;爱因斯坦广义相对论意味着，宇宙必须有个开端，并且可能有个终结。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;现在时间和空间被认为是每个单独粒子或者行星的动力量，根据它的位置和运动状态而具有自己唯一的时间测度。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当恒星离开我们而去时，它们的光谱向红端移动（红移）；而当恒星趋近我们而来时，光谱则被蓝移。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第一类弗里德曼模型的奇异特点是，宇宙在空间上不是无限的，但却没有边界。引力如此强大，将空间折弯使之再绕回到自身，这样就和地球的表面相当类似。如果有人在地球的表面上沿着一定的方向不停地旅行，他将永远不会遇到一个不可超越的障碍或从边缘掉下去，反而最终回到他出发的那一点。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当人们将广义相对论和量子力学的不确定性原理结合在一起时，就可能使空间和时间都成为有限的，而没有任何边缘或边界。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一个人可以绕宇宙一周最终回到出发点的思想是科学幻想的好题材，但它在实际上并没有多大意义。因为可以证明，一个人还没来得及绕回一圈，宇宙已经坍缩到了零尺度。你必须旅行得比光还快，才能在宇宙终结之前绕回到你的出发点——而这是不允许的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在这被我们称之为大爆炸的那一时刻，宇宙的密度和时空曲率都是无限大。因为数学不能真正地处理无限大的数，这意味着，广义相对论（弗里德曼解以此为基础）预言，在宇宙中存在一点，在该处理论本身崩溃。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;即使在大爆炸前存在事件，人们也不能用它们去确定其后所要发生的事件，因为可预见性在大爆炸处崩溃了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;直到大约 30年以前，人们还以为质子和中子是“基本”粒子。但是，质子和另外的质子或电子高速碰撞的实验表明，它们事实上是由更小的粒子构成的。加州理工学院的牟雷·盖尔曼将这些粒子命名为夸克。由于对夸克的研究，他获得 1969年的诺贝尔奖。此名字起源于詹姆斯·乔伊斯神秘的引语：“ Three quarks for Muster Mark！”夸克这个字应发夸脱的音，但是最后的字母是 k而不是 t，通常和拉克（云雀）相押韵。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;现在我们知道，任何粒子都有会和它相湮灭的反粒子。（对于携带力的粒子，反粒子即为其自身）。也可能存在由反粒子构成的整个反世界和反人。然而，如果你遇到了反自身，注意不要握手！否则，你们两人都会在一个巨大的闪光中消失殆尽。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;白矮星是由它物质中电子之间的不相容原理排斥力支持的。我们观察到大量这样的白矮星。围绕着天狼星转动的那颗是最早被发现的白矮星中的一个，天狼星是夜空中最亮的恒星。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;事件视界，也就是时空中不可逃逸区域的边界，其行为犹如围绕着黑洞的单向膜：物体，譬如粗心的航天员，能通过事件视界落到黑洞里去，但是没有任何东西可以通过事件视界而逃离黑洞。（记住事件视界是企图逃离黑洞的光在时空中的路径，而且没有任何东西可以比光行进得更快。）人们可以将诗人但丁针对地狱入口所说的话恰到好处地应用于事件视界：“从这里进去的人必须抛弃一切希望。”任何东西或任何人，一旦进入事件视界，就会很快地到达无限致密的区域和时间的终点。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;看来很清楚，允许任何智慧生命形式的发展的数值范围是比较小的对于大部分数值的集合，宇宙也会产生，虽然它们可以是非常美的，可惜不包含任何一个能为如此美丽而倾倒的人。人们既可以认为这是在创生和科学定律选取中的神意的证据，也可以认为是对强人存原理的支持。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;都说没有免费午餐这回事，但是宇宙却是最彻底的免费午餐。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;为了计算的目的，人们必须用虚数而不是用实数来测量时间。这对时空有一有趣的效应：时间和空间的区别完全消失。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;量子引力论开辟了另一种新的可能性，在这里时空没有边界，所以没有必要指定边界上的行为。这里不存在在该处科学定律崩溃的奇点，也就是不存在在该处必须祈求上帝或某些新的定律给时空设定边界条件的时空边缘。人们可以说：“宇宙的边界条件是它没有边界。”宇宙便是完全自足的，而不受任何外在于它的东西影响。它既不被创生，也不被消灭。它就是存在。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;时间箭头将过去和将来区别开来，使时间有了方向。至少有三种不同的时间箭头：首先是热力学时间箭头，即是在这个时间方向上无序度或熵增加；然后是心理学时间箭头，这就是我们感觉时间流逝的方向，在这个方向上我们可以记忆过去而不是未来；最后，是宇宙学时间箭头，宇宙在这个方向上膨胀，而不是收缩。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;阅读本书使你头脑中的有序信息量增加了。然而，同时由你身体释放出来的热对于增加宇宙的其余部分的无序度将有大得多的效应。我建议你现在停止阅读。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;通常物质赋予时空以正的曲率，正如一个球面。为了允许旅行到过去，时空必须具有负的曲率，正如一个马鞍面。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们之所以说人们具有意志，乃在于我们不能预言他或她的未来行动。然而，如果一个人乘火箭飞船出发并在这之前已经回返，我们就将能预言其未来行为，因为那将是记载的历史的一部分。这样，在这种情形下，时间旅行者没有自由意志。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一个完备的协调的统一理论只是第一步：我们的目标是完全理解发生在我们周围的事件以及我们自身的存在。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;迄今为止，大部分科学家太忙于发展描述宇宙为何物的理论，以至于没工夫过问为什么。另一方面，以寻根究底为己任的哲学家跟不上科学理论的进步。在 18世纪，哲学家把包括科学在内的整个人类知识当做他们的领域，并讨论诸如宇宙有无开端的问题。然而，在 19世纪和 20世纪，对哲学家或除了少数专家以外的任何人来说，科学变得过于专业性和数学化了。哲学家把他们的质疑范围缩小到如此程度，以至于连维特根斯坦，这位 20世纪最著名的哲学家都说道：“哲学余下的任务仅是语言分析。”这是从亚里士多德到康德哲学的伟大传统的何等堕落。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果我们确实发现了一个完备的理论，在主要的原理方面，它应该及时让所有人理解，而不仅仅让几个科学家理解。那时我们所有人，包括哲学家、科学家以及普普通通的人，都能参与讨论我们和宇宙为什么存在的问题。如果我们对此找到了答案，则将是人类理性的终极胜利——因为那时我们知道了上帝的精神。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;用爱因斯坦自己的话来说，他的一生“一半用于政治，一半用于方程”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他说他认为自己在政治上过于天真。可是，也许他真正的理由却并非如此，再次引用他自己的话：“方程对我而言更重要些，因为政治是为当前，而方程却是永恒的东西。”&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Sun, 12 Apr 2020 00:00:00 +0800</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/sougua/%E6%97%B6%E9%97%B4%E7%AE%80%E5%8F%B2/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/sougua/%E6%97%B6%E9%97%B4%E7%AE%80%E5%8F%B2/</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>波洛圣诞探案记</title>
        <description>&lt;p&gt;有些时候，事情会逼得人说实话。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我一直觉得，这个世界什么样，是由你的想法决定的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果我们一定要让往事保持鲜活，我想，最终我们会扭曲它。我们会夸大其词，以一种错误的眼光去看待往事。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;没有什么比全心全意地奉献更让人厌烦的了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;她看得出来，但他并非欣赏她的美，而是欣赏她知道如何利用她的美。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果一个人一直在讲话，他便会不可避免地说出真相！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“也就是说，他要把性命放在两个女人的手中？靠一个女人就要冒很大的风险了，而两个——好吧，我难以想象这风险有多大！”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;你可以说他是那种把自己的灵魂卖给魔鬼，还高兴地数钱的人！他还很骄傲，像堕落天使路西法一样骄傲。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他看上去不可思议地年轻、孩子气。他身上有一种充满青春气息的热切，一种无忧无虑的光彩。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我所害怕的不是疯狂，而是理智！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尝试做一个伊甸园，新的版本——没有蛊惑人的毒蛇——而且亚当和夏娃都是中年人了。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 10 Apr 2020 00:00:00 +0800</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/sougua/%E6%B3%A2%E6%B4%9B%E5%9C%A3%E8%AF%9E%E6%8E%A2%E6%A1%88%E8%AE%B0/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/sougua/%E6%B3%A2%E6%B4%9B%E5%9C%A3%E8%AF%9E%E6%8E%A2%E6%A1%88%E8%AE%B0/</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>红佛夜奔</title>
        <description>&lt;h3 id=&quot;自序&quot;&gt;自序&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;这本书和他这个人一样不可信，但是包含了最大的真实性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;熟悉历史的读者会发现，本书叙事风格受到法国史学大师费尔南·布罗代尔的杰出著作《十五至十八世纪的物质文明、经济和资本主义》的影响，更像一本历史书而不太像一本小说。这正是作者的本意。假如本书有怪诞的地方，则非作者有意为之，而是历史的本来面貌。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;正文&quot;&gt;正文&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;洛阳城墙筑好之后，渐渐长满了常春藤。有一些好事的家伙派人把藤子从墙上扯下去，墙上就剩下了细小的藤蔓，好像四脚蛇断掉的尾巴。与此同时，被扯下墙的常春藤在地上继续生长，只是团成了团。有些叶子枯萎凋落，有些叶子却蓬勃向荣。这些藤子在地下，就像一堆堆的垃圾，而立着的城墙却被断裂的藤蔓染上了花纹，好像一匹晾在空中的蜡染布。然后又有些人觉得有花纹的城墙不好看，又派了一些人出来，举着绑了刀片的竹竿，把花纹都刮掉了。久而久之，城墙上就被刮出了好多白斑，好像脸上长了癣。我不明白既然一堵墙已经修了出来，为什么不能让它好好待着——人活着受罪，干吗让墙也受罪呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不是老百姓的人坐在八匹马拉的轿车里呼啸而过时，泥水能溅到路边的店铺里面。正如今日有些豪华轿车跟在你自行车后猛按喇叭，嫌你聋得还不够快。老百姓总是恨非老百姓，这是原因之一。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;再好的发明到了蠢货手里也不能起作用。可惜的是这世界上的蠢货总是那么多。但是人没法子和蠢货争论。人家要他退钱，他就老老实实地说道：花完了，退不出了。然后就伸出额头来说道：打几下吧。他老拿额头来付账，以致上面老是有三道以上的紫印子。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那种地方聚集着一些自以为是的知识分子的人，而且他们中间每个人都自以为是世界上最后一个知识分子。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他们就像我一样，活着总为一些事不好意思，结果是别人看着我们倒觉得不好意思了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据我所知，自从创世之初，知识分子就被人看不起。直到他们造出了原子弹，使全世界惶惶不可终日，这种情形才有所改变。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;知识分子有话从来不明说，嫌这样不够委婉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人们说知识分子有两重性，我同意。在我看来这种性质是这样的：一方面我们能证明费尔马定理，这就是说，我们毕竟有些本领。另一方面，谁也看不透我们有无本领。在卫公身上，前一个方面是主要的，在我身上后一个方面是主要的。好在这种差异外人看不大出来。在他们看来，我们都是一样的古怪。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;红拂后来一直记着她在洛阳大街上看到的景象——车轮下翻滚的泥巴，铅灰色的水洼子，还有匆匆来去的人群。这些景象和她所住的石头花园只是一墙之隔。假如你不走到墙外面来，就永远不会知道有这样一些景象。假如你不走出这道墙，就会以为整个世界是一个石头花园，而且一生都在石头花园里度过。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本来可以去当电影明星，或者当时装模特儿，但是当年没有这些行当，只好去当歌妓，住进了那座石头花园。这就是说，本来可以当展览品，但是只好当了收藏品。不管是哪一种品，反正是艺术品，观赏价值是主要的，比“实用价值是主要的那些女人”强。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;卫公每天早上骑马去上班，一骑到马背上他就睡着了，打着鼾。因为他在马背上东歪西倒，那匹马也东歪西倒，卫公往东歪马也往东歪，卫公往西倒马也往西倒，这样他才不会从马上掉下来。但是这也有一个坏处，就是他们并不总是往班上走。有些时候卫公从家里出来走了两三个钟头，不仅没走到班上，而且离上班的地方更远了。好在像他这样的官员并不需要按点上班，而且像他这样的官员有权力在街上横着走路。到了班上以后他又接着睡觉，但是像他这样的官员当然有权力在班上睡觉。久而久之，卫公就成了一个被人嘲笑的对象。人们提到他时，脸上不由自主地带上了昏睡的表情，并且不由自主地伸手去挖眼角，仿佛那里有眼屎。但是卫公对此视而不见，或者是真的没看见，佯做不知，或者真的不知道。因为这种种缘故，虽然大唐皇帝对卫公恩宠有加，但是谁也不敬畏卫公。大家只不过把他当作是一个睡不醒的老头罢了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;李靖住在长安城里时已经老了，而且已经交出了兵权，担任了闲职，但这并不是说他可以没事了。有时候皇帝会把打天下的老将全召进宫去，组织一个将军合唱团，自任指挥，为全城的贵妇演唱，卫公担任领唱。这一帮老弟兄全都老得牙关不住风，而且个个五音不全，所以演唱的效果就如一位刻薄命妇形容的：像一塘青蛙一样！后来又改为由小太监伴唱，大家站在那里摆个样子，效果又是令人毛骨悚然，因为一大伙白胡子老头站在那里发出清脆的男童声，非常怪诞。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们说道：卫公死了，这就意味着从此可以不把他当作一个人，而把他当作一件事。一件事发生了以后，就再没有变化的余地。现在我们谈到卫公骑在马上东歪西倒，再不是谈那个人，而是谈那件事。换言之，李卫公这座时钟就停在了这个地方，但是我们还可以把时钟倒拨回来。傍晚时分，他就这样摇摇晃晃地走过家门口那条大街。那条街上一个人都没有，只有满满当当的绿荫。这就是说，当时已是盛夏，被槐蚕吃掉的叶子又长了起来；而住在那条街上的人远远听到卫公的鼾声就躲了起来，只有那匹马横着身子，跨着踢踏舞的步伐走过来，走到卫公的家门口就猛地立住，卫公从马上栽了下去，但是他家里的人手里拿着绳床在门口等着，一兜，把他接住，抬进家里去。与此同时，新碾过的地面非常之平，新抹过的墙面非常之直，到处平整得像镜面一样；卫公的鼾声一直不断。一切都像精心安排过一样。一件事发生过以后就是这样的，正如一个人死后所有柔软的地方都会消失，只剩下一具干巴巴的骨头架。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;长安城里女人多，男人少，这对于我很有诱惑力。无须乎说，李卫公这样设计长安城，是为他自己着想。但是后来他又后悔了，因为女人一多，女权就高涨。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;李卫公死后，他就保存在别人的记忆里。这时候他变得支离破碎，好像一个打碎了的盘子。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作为一个中国人，不但必须有证明自己聪明的智慧，还得有证明自己傻的智慧，否则后患无穷。我把这件事写了出来，很可能证明了自己在后一个方面有所欠缺，给自己种下了祸根。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;要说明我们干吗要到唐诗里去找牛顿力学，到宋词里去找相对论，就须提到我们在领导面前有所交待，要么证明我们有实用性，要么证明有观赏性，总之要有存在的价值。证明了相对论和牛顿力学都是中国人先发现的，弘扬了民族文化，就算有了观赏性。证明了别的，领导上也不爱看。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我现在还没有证出费尔马定理，但我已经把怎么发表它的办法想出来了，这个办法就是把它叫做李靖定理。有好多人有做出证明、发明理论的聪明，却没有发表它们的聪明。这件事的困难程度没有做过研究的人是难以想象的。假如一个定理有两三个世纪没有得到证明，你把它证出来时，三四十页肯定打不住，准会写成一本书。你还要找权威来肯定，然后才有发表的机会。但是权威起码也是七八十岁，活着都困难，哪来的精神看你这艰涩无比的论文？因此你只好怀才不遇，郁郁而终。假如把它叫“李靖定理”，说是李卫公的证明，发表就一定不成问题。实际上到底是谁证的，根本无关紧要。因为我在这方面表现得一点都不傻，所以我觉得没必要妄自菲薄。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拿到了准许上吊的批件后，又要到礼部去办手续，这是因为寡妇殉夫属于意识形态的范畴。礼部风气司的官员却说，这个季度殉夫的人太多了，使整个社会空气趋向悲观。所以起码要等到下一季度。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;你知道吧，女人就是喜欢这种景象。众多的式样，众多的质地，众多的选择。这就叫消费。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这个故事说明，想证明自己是聪明人是一件很要不得的事，不但会给自己招来麻烦，还会连累老婆。但是李卫公当年急于证明自己很聪明时，根本就没有想到这些。等到已经证明了自己聪明，就没有了后悔的余地。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以后他再逃掉一次，背后盯梢的公差就要多一倍，根据这个道理，只要他逃掉十六次，身后就会有六万名以上的公差，像一支浩浩荡荡的大军，无比壮观。这是这件事光明的一面。不光明的一面是他将会连累死掉几乎是同样数量的公差，砍下的脑袋十辆卡车也拉不完。不幸的是李卫公只看到了事情的光明的一面，看不到事情不光明的那一面。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们俩就像是浮士德，把灵魂卖给了魔鬼。做出了好东西给你，活得不顺心也怪你。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对别人的幽默感切不可做过高的估计。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;卫公兑完了汇票从邮局里出来时，脖子上还有冷冰冰、沉甸甸的感觉。无论谁被人像狗一样拴了一次都会有一种屈辱的感觉，但是走到阳光里心情就好了。李靖当时还年轻，不会长久地为这些事而不痛快，只有到了中年才会觉得自己一辈子都像狗一样被人拴着，这样的生活有什么意思，不如早死——就此犯了精神崩溃。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不到了真正办起来的时候，谁也不会去想领导上要拿我们怎么办。研究过这些事以后，我觉得当领导实在有趣，假如有可能的话，我也想当当领导。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;领导上叫我们当奸细、杀人、盗墓、抹上番茄酱爬上国宴的菜盘，叫干什么都会去干的。所以用不着收买，我们就是奸细、凶手、盗墓贼、菜人等等，只等领导上一声令下了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我现在知道，李卫公三十岁以前在洛阳城里本分为人，这段时期里他很善良，但不够伟大。后来他逃出了洛阳城，就再也不善良，但是很伟大了。但是在他善良时，身上有伟大的成分。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我现在夜以继日地努力，正是要证明自己是个怪物。因为不能证明我是个怪物，我就什么也不是了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;失恋以后他就出国去，当了扶桑的国王。这件事说明想出国就得赶早，早了可以当国王或者发大财，迟了只能当数学或物理学博士。现在再去，就只能在餐馆里打工了。不过当扶桑国王对虬髯公可不是件好事，因为他最不喜欢吃鱼，而扶桑的御厨天天给他做生鱼片吃。假如有一顿他对生鱼的胃口不好，那些御厨马上就很冲动地跑到大殿上来切腹自杀，所以血淋淋的场面总是不能避免，不是眼前血淋淋，就是嘴里血淋淋。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人在年轻时充满了做事的冲动，无休无止地变革一切，等到这些冲动骤然消失，他就老了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这也怪不得他，吃惯了米饭的人让他吃一顿馒头都要叫苦不迭。现在的问题是我就是这个馒头，对准了那个厌恶面食的南方人暴跳如雷——我怎么啦？我哪点不好吃？养得白白胖胖的来喂你，你还推三阻四！这显然不是个馒头应有的态度。好的馒头应该给人家一段适应的时间。与此同时，我自己的脑子里也有一些思维定势。比方说，我很想结婚，但又以为我老婆应当是青春佳丽，在新婚之夜必须是处女。为什么就不能考虑年龄大一点，结过婚的女士呢？新婚之夜是处女，以后也不会总是处女。刚结婚时是青春佳丽，以后也不会总是青春佳丽。这种定势把人的思路限死了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从小到大我有过几个家，每一个都是低矮的平房，茅坑式的厕所，好唠叨而且凶恶的邻居，但是每个家都在我的心上。住在老家里，人就不会孤单，也不会老，只是会与草木同腐，和老房子一起倒塌。这样的事不能像学数学一样去学习、理解、推导，只能去感受。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那座土坯筑成、墙皮剥落的小庙正在她心里变成杨府的后花园，那地方我们已经说过，是石头筑成的，反射着阳光，惨白一片，在她看来是死气沉沉的。她时刻准备从一个死气沉沉的地方逃出去，就如植物的种子随风飘走，换个地方开始生长。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不管是什么人，都会感到时光在身上流动，受到这种启迪之后，自己也想像风中的芦花、水里的浮萍一样流动。但是我把这种流动深藏在心底，不让它表现出来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;圣人云，人有异于禽兽。这就是提醒我们，对生活不要提出过多的要求。我在年轻时见过不少自杀了的人，就从来没见过一匹马走着走着一头跳进山涧里，这就是原因之所在吧。这些话的意思是说，我和我的马在草地上休息，假如一觉醒来发现我匍匐在地变成了一匹马，而它变成了司务长，我绝不会感到悲伤，而感到悲伤的恐怕会是它。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这种变化假如是在我二十岁前发生，我一定极为欢欣鼓舞，但是我已到了四十多岁，在欢欣的程度上就有很大不同。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对我来说，只有满足了两个条件的事我才干：首先是无害，其次是有趣。所以我只能去证明数学定理。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对我此生遇到的一切事，只能用一句话来概括，叫做“学无止境”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;小孙老说我有病，让我去安定医院（这是北京最大的精神病院，用做一切精神病院的代称）看看。但我坚信我没有病。我只是保持了年轻时的光荣传统。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人活在世界上会做各种各样的梦，梦里一切事都有可能发生。但是对我而言，最常做的一个梦就是我是王二，坐在家里冥思苦想，要把费尔马定理证出来。我把这个梦叫做真实。我想，这样说是正确的吧。这说明我生活在长安城里也要发愣，或者是人活在世上不发愣根本就不成。不管是长安城还是洛阳城，哪里都有合情合理的地方。但是正如我们都知道的，最为合情合理的就是我们眼前的世界。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于情理这样的东西，我们不可以太天真。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们大家都有所期待，就如出席一个没滋没味的 party，之所以不肯离去，是在等待一个意外惊喜。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在我看来，大千世界芸芸众生，无不在做白日梦。乞丐在做黄金梦，光棍在做美女梦，连狗都会梦到吃肉而不吃屎。一个数学家梦想证出个大定理，也是合情合理。在这个世界上总有一点可能好梦成真，但也可能不成真就到了梦醒时分。我们需要这些梦，是因为现实世界太无趣。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不管是在什么游戏里，先赢了一局，再开下一局才有意思。而只有赌输了的人才会依恋旧的赌法。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于她这个年龄的人来说，离开一座居住已久的城市，还不像中止了旧的一局开始新的一局。因为对她来说，旧的一局也没有开始。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自打有了人类，就有人装神弄鬼。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;福利就是不管你用着用不着都要发下去。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他是这样地喜欢演戏，像个演员一样活在世界上。这一点我永远都学不会。在这个世界上，再没有什么比像个演员活着利益更大，也没有比这危险更大的事了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;简而言之，人家说他好，他就能听懂，骂他就听不懂。今天当领导的人也是这样子的。当领导的要诀就是自我感觉永远良好，不当领导的要点却是自我感觉永远不良好。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所有的人都问我为什么不结婚。千万不要说什么“结婚不结婚是我的自由”之类的傻话。你的自由就是别人干什么，你就干什么；或者别引人注目。至于后一条，我已经触犯了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;永不妥协就是拒绝命运的安排，直到它回心转意，拿出我能接受的东西来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这间房子散发着刺鼻的尘土味。与此同时，长安城也被他放到了一旁，好像一件没做好的器具，一堆垃圾。这座城市再也引不起他的兴趣。他只是坐在椅子里，看着被阳光照亮的窗户纸。这种情形就叫老年吧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其实他没有变得那么老（只有后脚跟是真正老了），也没有变得那么小。实际情况是：他好像是被魇住了，必须显得老和显得小。身为成年人，却没有负成年人的责任，就只好往老少两端逃遁。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我十七岁时在插队，晚上走到野外去，看到夜空像一片紫水潭，星星是些不动的大亮点，夜风是些浅蓝色的流线，云端传来喧嚣的声音。那一瞬间我很幸福，这说明我可以做个诗人，照我看来凡是能在这个无休无止的烦恼、仇恨、互相监视的尘世之上感到片刻欢欣的人，都可以算是个诗人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这一切告诉我说，不能拿我所在的这个世界当真，不能拿别人当真，也不能让别人拿我当真。后来我就当了数学家。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人在年轻时都是这样的，有一肚子的问题要问，但又不敢问。等到可以问了，一切又都索然无味。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他毕竟是快六十岁了，有关节炎，肠胃也不好。但是这些还不是最重要的事。最重要的是他感到疲倦，再也不想在路上奔波。所以他宁愿装得衰老或者童稚，以便能在长安城里平安地生活。但是这不妨碍他研究地图，在心里想象南洋群岛的热带风光，北极的冰山，大漠的荒凉；虽然他哪儿都去不了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在一团漆黑中，她等待和死亡会面，死亡似乎是最伟大的情人。这是因为它非常陌生。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我觉得这样说明就够了——只要不装假，我们每个人都不天真。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;生活能有什么寓意？在它里面能有一些指望就好了。如果需要寓意，这就是一个，明确说出来就是：根本没有指望。我们的生活是无法改变的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在我周围有一种热乎乎的气氛，像桑拿浴室一样，仿佛每个人都在关心别人。我知道绝不能拿这种气氛当真，他们这样关心别人，是因为无事可干。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在统计学上可以证明，以一个例子的样本来推论无限总体，这种方法十分之坏。安妮·弗兰克就犯了这种错误，从自己是善良的推出了所有的人都是善良的，虽然这份善良被深藏在心里；这个推论简直是黑色幽默。但是在这件事上没有别的方法了。到目前为止，没有一件事能让我相信我是对的，就是人生来有趣，过去有趣，渴望有趣，内心有趣却假装无趣。也没有一件事能证明我是错的，让我相信人生来无趣，过去无趣现在也无趣，不喜欢有趣的事而且表里如一。所以到目前为止，我只能强忍着绝望活在世界上。&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Wed, 01 Apr 2020 00:00:00 +0800</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/sougua/%E7%BA%A2%E4%BD%9B%E5%A4%9C%E5%A5%94/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/sougua/%E7%BA%A2%E4%BD%9B%E5%A4%9C%E5%A5%94/</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>很不正经的面经</title>
        <description>&lt;p&gt;是在决定给这段疯狂推销自己的找实习之旅画上句点以后，当我和正在凌晨四点的北京机场排队入关做身体检查的室友聊天时突然想到，应该记录一下这段时间面试的回忆。当时室友说，祖国真的好伟大。我亦觉得。那一瞬间，突然想起微软一面的时候，面试官和我开玩笑：“美国现在疫情这样发展，你觉得你们到时候还回得来嘛。”我笑说，“当然呀，我对我的祖国充满了信任。“&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从一月初开始准备找实习，一直到现在三月中旬。感官上觉得已经经历很长一段时间了，但是算下来好像也没多久。从一开始的无所适从到最后能够一遍写完算法，在写tc的时候面试官打断说他觉得通过了。感觉真的感悟很多。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;ms&quot;&gt;MS&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;面试微软之前真的提心吊胆，以为会非常难。但是面完以后觉得面试过程氛围很轻松，印象最深的是几个和面试本身无关的细节。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一个是一面第一次用Teams屏幕共享的时候，因为显示了全屏，在选择修改偏好设置的时候没有看到窗口。当时就和面试官解释说我在修改系统设置的地方遇到了一点问题，请他稍等一下。面试官问：“你是什么系统？”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我：“……mac……”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;面试官：“mac啊，”然后哈哈笑了一阵，“那我不会。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第二个是一面最后，面试官问我有什么问题问他。想问的都问完了，我突然不知为脱口而出，“你们平时都用vs code码代码吗？”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;面试官：“不，这个看个人吧，我就是用visual studio。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不好意思，我把visual studio这位麻烦大哥忘了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;三面的面试官人在美国，因为忘记时差迟到了一个小时。等他出现以后，一上来就用英文问我。问了半天以后，他突然问，“你会讲中文吗？”&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Thu, 19 Mar 2020 00:00:00 +0800</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/liushui/%E5%BE%88%E4%B8%8D%E6%AD%A3%E7%BB%8F%E7%9A%84%E9%9D%A2%E7%BB%8F/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/liushui/%E5%BE%88%E4%B8%8D%E6%AD%A3%E7%BB%8F%E7%9A%84%E9%9D%A2%E7%BB%8F/</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>苏东坡传</title>
        <description>&lt;h4 id=&quot;译者序&quot;&gt;译者序&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;回忆童年，读书燕市，长巷深宅，树老花繁，四季皆美，秋天为最。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;原序&quot;&gt;原序&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;我们未尝不可说，苏东坡是个禀性难改的乐天派，是悲天悯人的道德家，是黎民百姓的好朋友，是散文作家，是新派的画家，是伟大的书法家，是酿酒的实验者，是工程师，是假道学的反对派，是瑜伽术的修炼者，是佛教徒，是士大夫，是皇帝的秘书，是饮酒成癖者，是心肠慈悲的法官，是政治上的坚持己见者，是月下的漫步者，是诗人，是生性诙谐爱开玩笑的人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;林语堂. 苏东坡传（林语堂独家授权作品）(博集文学典藏系列) (Chinese Edition) . 湖南文艺出版社. Kindle Edition.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;政治上的钩心斗角与利害谋算，与他的人品是格格不入的；他的诗词文章，或是一时即兴之作，或是有所不满时有感而发，都是自然流露，顺乎天性，刚猛激烈，正如他所说的“春鸟秋虫之声”；也未尝不可比作他的诗句：“猿吟鹤唳本无意，不知下有行人行。”他一直卷在政治旋涡之中，但是他却光风霁月，高高超越于蝇营狗苟的政治勾当之上。他不忮不求，随时随地吟诗作赋，批评臧否，纯然表达心之所感，至于会招致何等后果，与自己有何利害，则一概置之度外了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt; 他之写作，除去自得其乐外，别无理由，而今日吾人读其诗文，别无理由，只因为他写得那么美，那么遒健朴茂，那么字字自真纯的心肺间流出。 &lt;br /&gt; 从佛教的否定人生、儒家的正视人生、道家的简化人生，这位诗人在心灵识见中产生了他的混合的人生观。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt; 即使他追寻长生不死的仙丹露药终成泡影，人生的每一刹那只要连绵不断，也就美好可喜了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;正文&quot;&gt;正文&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;婴儿的父亲苏洵现年二十七岁，正是一生中精神上多灾多难的岁月。 &lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;母曰：“汝今得与李、杜齐名，死亦何恨！既有令名，复求寿考，可兼得乎？”滂跪受教，再拜而辞。顾谓其子曰：“吾欲使汝为恶，则恶不可为；使汝为善，则我不为恶。” &lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所有的婚姻，任凭怎么安排都是赌博，都是茫茫大海上的冒险。 &lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所有的婚姻都是缔构于天上，进行于地上，完成于离开圣坛之后。 &lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在皇城有个特点，就是必须戴帽子，即使低贱，如算命看相的，也要打扮得像个读书人。 &lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;帝尧之圣德，此言亦意料中事耳。” &lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;高山耸立，悬崖迫人，江面渐窄，光线渐暗，呈现出黎明时的昏黄颜色，仿佛一片苍茫，万古如斯。 &lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;青山有似少年子，一夕变尽沧浪髭。 &lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;东坡在郑州西门外，望着弟弟在雪地上骑瘦马而返，头在低陷的古道上隐现起伏，直到后来再不能望见，才赶程前进。 &lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“夜雨对床”之思，在唐人寄弟诗中有之，此种想法后成了苏氏兄弟二人团聚之乐的愿望，也是辞官退隐后的理想生活。后来有两次兄弟二人又在官场相遇，彼此在诗中提醒曾有此“夜雨对床”之约。 &lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有人把李白与苏轼做过一个比较，得出的结论是：“虽然与李白一样，苏轼也算得上是北宋一代最为豪放的文人，但他仍比李白细腻得多，内向得多，也往往在狂放之余带有一种淡淡的哀愁。……‘慎静以处忧患’，正是苏轼人生哲理的核心。” &lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他的气质、他的生活就犹如跳动飞舞的火焰，不管到何处都能给人生命和温暖，但同时也会把东西毁灭。 &lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;敢于玩弄自己性命的人自然敢取别人的性命。 &lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但是不知何故，在世界各国，怪人、狂想家、精神分裂者总是相信邋遢脏乱才是天才的标志，而最能使自己获有千秋万岁名的办法，就是拒绝正人君子般的装束。还有一种怪想法就是，肮脏污秽就表示轻视物质环境，因此也就是精神崇高，于是合理的结论必然是：天堂者，恶臭熏人的天使集中处也。 &lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他知道给旧事物一个新名称，此旧事物便不复存， &lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人民对一个政权是否爱戴，只有在那个政权失势之后才能知道。 &lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;王安石在世时，他在文学界是以“三不足”为人所知的。“三不足”就是“天命不足畏，众言不足从，祖宗之法不足用”（《宋史·王安石传》为“天变不足畏，祖宗不足法，人言不足恤”， &lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;王安石的悲剧在于他自己并不任情放纵，也不腐败贪污，他也是迫不得已。要把他主张的国家资本计划那么激进、那么极端的制度付诸实施，必得不顾别人的反对。也许这就是他隐退以待时机如此之久的缘故。他有一个幻象，而他的所作所为都以实现这个光辉灿烂的幻象为依归，他之所求不是太平繁荣的国家，而是富强具有威力的国家，向南向北，都要开拓疆土。 &lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但是在后世的历史学家的沉思默想之中，此等上应天命的人无一不动人几分感伤——永远是个困于雄心而不能自拔的人，成为自己梦想的牺牲者，自己的美梦发展扩张，而后破裂成了浮光泡影，消失于虚无缥缈之中。 &lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;处贫贱易，处富贵难。安劳苦易，安闲散难。忍痛易，忍痒难。人能安闲散，耐富贵，忍痒，真有道之士也。” &lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;每一个革命党在未得势之前，能表现出最大的力量与团结；但在既已得势，既已清除反对力量之后，则开始由内部的纷争而分裂，终至崩溃。 &lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在力图推翻别人时，人性中的精华发挥作用；在企图控制别人时，则人性中之糟粕发挥作用。 &lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一日空闲长似两日。所以人若一生七十年都在空闲中过，他实际上等于活了一百四十年。这是求长寿最容易的办法。” &lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;苏东坡既然天赋这样生气蓬勃的精神，他自然常遭遇到道德的矛盾，一方面要保持英雄本色，不失其与生俱来的大无畏精神，另一面又要顾到同样重要的明哲保身这一人生的本分。在苏东坡一生的官宦生涯中，有某些时期此种冲突特别尖锐，往往他宁愿保持他的英雄本色，所以他内心中的冲突总不会太大的。他那伟大的天才不断自由流露而一发不可抑制。正是：猿吟鹤唳本无意，不知下有行人行。 &lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;徒善不足以为政，徒法不能以自行。……为高必因丘陵，为下必因川泽，为政不因先王之道，可谓智乎？是以唯仁者宜在高位；不仁而在高位，是播其恶于众也。上无道揆也，下无法守也，朝不信道，工不信度，君子犯义，小人犯刑，国之所存者幸也。故曰城郭不完，兵甲不多，非国之灾也；田野不辟，货财不聚，非国之害也。上无礼，下无学，贼民兴，丧无日矣。 &lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;咫尺不相见，实与千里同。人生无离别，谁知恩爱重。 &lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;语此长太息，我生如飞蓬。 &lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;把女人与和尚分开是不可能的，至少在中国文学上是如此。和尚的故事往往是女人的故事，而女人的故事也往往是和尚的故事。在东方西方是一样，在一般世俗人的心里，对那些独身主义者总是暗怀恶感，因为他们向天下宣称他们没有男女之欢的生活，不同于一般人。而对独身主义者暗怀的恶感就增强了薄伽丘小说《十日谈》的流行。 &lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这种艳词与淫词从何处何时划分开，完全在于词人对素材处理的手法。情欲和纯爱在诗中之难划分，正如在现实人生中之难划分一样。 &lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;她知道丈夫这个男人是妻子管不住的，连皇帝也没用。 &lt;br /&gt;因为他精通哲理，所以不能做道学家；同样，也因为他深究儒学，故也不能为醉汉。他对人生了解得太透彻，也对生活太珍惜，自然不愿把生活完全消耗于醇酒、妇人之间。他是爱自然的诗人，对人生抱有一种健康的神秘看法。这个看法永远与深刻精确地了解自然密不可分。我相信，没有人与大自然、春夏秋冬、雨雪、山峦谷壑亲密相处，并接受大自然赐予人的健康治疗的力量后，而同时对人生还会抱有一种歪曲偏颇的看法。 &lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这是苏东坡最难过、最沮丧的一段时光。说也奇怪，这位大诗人在最难过的日子却写出了最好的诗歌。按照中国的标准说，到了这一时期，他的诗才达到完全成熟的地步。这时愤怒与苛酷的火气已无，只剩下安详平和与顺时知命的心境，甚至他对大自然之美的喜悦与生活中的乐事的享受也比以前更洒脱而不执着，显然和他在杭州年轻时之富有火气大为不同了。 &lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《沁园春·孤馆灯青》&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;初来俱少年。有笔头千字，胸中万卷，致君尧舜，此事何难。用舍由时，行藏在我，袖手何妨闲处看。身长健，但优游卒岁，且斗尊前。 &lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中国人由心里就赞美头戴斗笠、手扶犁耙、立在山边田间的农人——倘若他也能作好诗，击牛角而吟咏。他偶尔喝醉，甚至常常喝醉而月夜登城徘徊。这时他成了自然中伟大的顽童——也许造物主根本就希望人是这副面貌吧。 &lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;苏东坡幸而死里逃生，至少是个惊心动魄的经验，他开始深思人生的意义。在六月他写的别弟诗里，他说他的生命犹如爬在旋转中的磨盘上的蝼蚁，又如旋风中的羽毛。他开始沉思自己的个性，而考虑如何才能得到心情的真正安宁。 &lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;吾侪虽老且穷，而道理贯心肝，忠义填骨髓，直须谈笑于死生之际，若见仆困穷便相于邑，则与不学道者大不相远矣 &lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;江山风月，本无常主，闲者便是主人。 &lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我总以为，不管何处，只要人道精神在，宗教即可再兴。人道精神一死，宗教也随之腐烂了。 &lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他讽刺的苛酷，笔锋的尖锐，以及紧张与愤怒，全已消失，代之而出现的则是一种光辉温暖、亲切宽和的诙谐，醇甜而成熟，透彻而深入。倘若哲学有何用处，就是能使人自我嘲笑。 &lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;若把自我嘲笑这种能力称为沦落的人类唯一自救的美德，该不是溢美之词吧。 &lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;事实上，在奢侈豪华的生活和简单朴质的生活之间，论幸福，并没有多大不同。高职显位的荣耀，只有在没有那种能力资格的人眼里，才值得羡慕。一般的道理是，在人不需要一个职位时，人家才找他去担任，人要求取某职位时，那个职位往往不需要他。 &lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;乐事可慕，苦事可畏，此是未至时心耳。及苦乐既至，以身履之，求畏慕者初不可得。 &lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;艺术上所有的问题都是节奏的问题，不管是绘画、雕刻、音乐，只要美是运动，每种艺术形式就有隐含的节奏，甚至在建筑，一个哥特式的教堂向高处仰望，一座桥梁横跨，一个监狱沉思。 &lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;虽千万人吾往矣。 &lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他觉得他一生只是一站一站地往前走，而现在只是在他人生旅途中的另一步，这旅程是他呱呱落地时已由神灵决定，不过到现在他才充分明白罢了。在他五十七岁时，他已经饱历命运的荣枯盛衰，现在命运的转变，在他也不以为奇了。命中注定他最后要完全与政治断绝关系，要符合他的夙愿，使他去度求之已久的常人生活。他现在向前行进，无忧无惧，心中一片安谧宁静。在过去的日子里，不管遇到何等问题、何等情形，他都以真诚勇敢之态度相向，他愿把一切付诸天命。 &lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他买了些上好的檀香，现在喜欢闭门静坐，细闻此香味，思想往日过错。有时窗外凉风徐来，他下午酣睡，等屋顶一只乌鸦把他唤醒，忽然觉得自己已然无官一身轻。看见宽阔的河面反光，映入书斋，他心想，这与明月在天一样好。他不懂为什么有人以为天空有云、有月光会更美。他以为天空无云，正如一尘不染的良心。 &lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根据一个说法，他曾写了两行诗，描写在春风中酣美的午睡，一边听房后寺院的钟声。章惇看到那两句诗，他说：“噢！原来苏东坡过得蛮舒服！”于是颁发了新贬谪的命令。 &lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今到海南，首当作棺，次便作墓。乃留手疏与诸子，死则葬于海外，……生不挈棺，死不扶柩，此亦东坡之家风也。” &lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但是他那不屈不挠的精神和达观的人生哲学，却不许他失去人生的快乐。他写信给朋友说：“尚有此身，付与造物，听其运转，流行坎止，无不可者。故人知之，免忧。” &lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然亦笑韩退之钓鱼，无得更欲远去。不知钓者，未必得大鱼也。 &lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“浩然之气……不依形而立，不恃力而行，不待生而存，不随死而亡者矣。故在天为星辰，在地为河岳，幽则为鬼神，而明则复为人。此理之常，无足怪者。” &lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;苏东坡已死，他的名字只是一个记忆。但是他留给我们的，是他那心灵的喜悦，是他那思想的快乐，这才是万古不朽的。 &lt;br /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 10 Mar 2020 00:00:00 +0800</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/sougua/%E8%8B%8F%E4%B8%9C%E5%9D%A1%E4%BC%A0/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/sougua/%E8%8B%8F%E4%B8%9C%E5%9D%A1%E4%BC%A0/</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>十二橡树和烤鸡腿堡</title>
        <description>&lt;h2 id=&quot;十二橡树和烤鸡腿堡&quot;&gt;十二橡树和烤鸡腿堡&lt;/h2&gt;

&lt;h3 id=&quot;mar-1&quot;&gt;Mar. 1&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;大概是一座被肯德基深深stereotype的城市了，说到新奥尔良这个名字第一反应就是烤鸡腿堡。但是这里实际上偏偏没有烤鸡腿堡。这是个一落地就喜欢的城市，机场就很有南方特色。有久违的温暖的风，五彩斑斓的街道，上世纪风格和超现代时速的绿皮有轨电车，紫红色的玉兰和杜鹃花。街道两旁种满了郁郁葱葱的橡树。我从来没有在任何一个城市里见过这么多橡树。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;来这里后听说上周刚刚结束mardi gras的狂欢节（Fat Tueday），因为看到树上挂着很多彩带，据说是在狂欢节的时候在人们体验天女散花的时候挂上去的。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;根据Wiki的解说: Mardi Gras, or Fat Tuesday, refers to events of the Carnival celebration, beginning on or after the Christian feasts of the Epiphany (Three Kings Day) and culminating on the day before Ash Wednesday, which is known as Shrove Tuesday (忏悔星期二). Mardi Gras is French for “Fat Tuesday”, reflecting the practice of the last night of eating rich, fatty foods before the ritual Lenten sacrifices and fasting of the Lenten season.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;在NOLA的第一餐吃了很好吃的fried oysters，beer buttered mahi mahi和牛油果芒果搭配玉米片。来美国以后成了鱼肉和牛油果的超级爱好者。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;回青旅的路上开始步行。是第一次住青旅，大概也是刷新了人生体验。就当是社会实践的体验生活吧。途中路过了一个公墓，远远看到里面的地上棺椁。据说新奥尔良地势低于海平面，地表下是沼泽，为防止倒灌就把棺材放在地面上。整座墓园周围种满了橡树，蜿蜒的树枝漫向天空，有很温柔的风一直吹。那一瞬间就想到Twelve Oaks。路过一排色彩斑澜的房子，我觉得它的配色很好看，于是停下来拍照。队里有NOLA本地的同学Thomas，他这时就对我说，他一直很喜欢和非本地人在NOLA一起，因为每次都能从新的视角去看待自己的故乡。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;后来过马路的时候刚好来了一辆street cat，于是有幸体验了一番。Thomas继父从机场接我们到这里的时候说，“虽然旧金山那里的有轨电车叫trolley，在新奥尔良人们都叫streetcar”。旧金山的有轨电车是无人驾驶的，速度奇快，第一次见的时候差点被吓死。不过这里的有轨电车是有人开的，虽然他只负责控速。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;mar-2&quot;&gt;Mar. 2&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;是世界观被深深开拓的一天。如果说之前的旅行都是和中国小伙伴一起，见证了无数资本主义的繁华富丽的话，这一次算是见到了资本主义的残酷和创口。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;早上在Uber上体验了在美国的第一次pull over：甚至不是被警车叫停，而是警察站在路中间挥挥手，我们就靠边了。然后给司机开了罚单：理由是后座的3个人没有系安全带。司机看起来是墨西哥人。这趟Uber也就十五刀左右吧，后来听副驾的组员说看到罚单是五十刀。心疼司机。后来每次坐车都会记得要系安全带。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;早上去Habitat for Humanity Restore开始第一天的工作：采访。作为一个很讨厌采访的人，我其实只听了第一组的两个工作人员的讲话。但也知道了很多以前从未了解过的东西。听他们讲穷苦市民的生活，从前只在电影和历史书里见过的社会问题，极度缺乏的物资，害怕惹上麻烦的单亲母亲，简陋的社区学校。听的时候心里一直在想，还是社会主义好。年轻人总是抱怨政府限制的事情多，但至少政府操心和保障的事也多。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中午的时候去了Marigny区的一家BBQ，吃烤猪排和花生派。Thomas说这里是一个比较贫穷的区，街道两旁房子都不高，路上还有很多看起来嬉皮士一样的年轻人。但是房屋颜色都很鲜艳，很多家门口都种满了花。吃完饭以后等车的时候就盯着街对面的草坪上的橡树发呆。然后看到橡树上挂了两个秋千，很有美国早期文艺片里的感觉。于是就兴高采烈的跑过街对面去荡秋千；在一个铺满五颜六色的小房子的社区里，草坪上，蓝天下，空气里都是春天的味道。那一瞬间甚至感觉自己回到了中学时代。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;晚上遇到了拥有一头浅金色长发的Uber女司机。听她谈起她的理想，去大学修量子物理。她说觉得鬼魂是能量体，量子物理的知识可以帮她做一些研究证实她的一些想法。真的是很有趣的见闻，甚至觉得女巫和量子力学家的双重身份在小说里应该可以是非常炫酷的人设。NOLA果真是一个鬼怪流行的地方。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;mar-3&quot;&gt;Mar. 3&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;今天值得提及的是中午参加的construction celebration和晚上的校友聚餐。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在celebration之前阅读了新住户的自我介绍，Habitat for Humanity Restore的一些相关人员每人都准备了一份小礼物给住户。然后参观新房子。感觉可以用十分漂亮来形容……&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;晚上在一家烛光摇曳的餐厅吃饭，校友请我们喝Punch Bowl signature cocktail。当时查了里面每一种成分的英文翻译。现在什么都忘记了，只记得Cimarron tequila（龙舌兰）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;后来步行回家。很少有在美国城市里夜晚步行的经历，因为总觉得不安全。虽然心里惴惴不安，但是不得不承认在NOLA夜行是一件很有滋味的事情。事实证明后来每天晚上都有夜游经历。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们穿过城区的街道，有一种又现代又古老的感觉。背景是很高的写字楼，每一扇窗户都发出明亮的黄色灯光。但是我们走过的街道又很安静，橡树上飘着mardi gras剩下的彩带和珠链，路灯下斑驳的树影洒在砖墙上。细微的雨丝随风拂面，整个街道是一种忧郁的色调。我和队友们在路上走，漫不经心的聊天。有一种从前在国内出游，晚饭后和大家一起散步回宾馆的感觉。久违的感觉。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;mar-4&quot;&gt;Mar. 4&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;今天不同寻常的事情大概是和Thomas的家人吃饭。有他的父母、他儿时的nanny和他的儿子，以及我们组。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Thomas的nanny是一位丹麦美女。现在已经成为了一个法官。是一个非常有趣的人。一周里她有几天工作；最喜欢处理刑事案件，因为只要判他们坐牢就行；最讨厌处理离婚案，因为数不尽的麻烦。从她那里听来许多从未谋面的人生景象。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Thomas的父母开两辆车来吃饭。其他人都到了以后他妈妈还在找车位，迟迟没有来。Thomas继父：“我老婆呢？？？”后来他的老婆大人终于现身。整晚手一直搭在人家肩膀后面的靠垫上。她讲话的时候也一直一脸宠溺的看着。每一次在高档餐厅吃饭就会羡慕富有的美国白人的爱情。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;后来聊到了Thomas的男友。记得之前在Marigny的BBQ吃午饭的时候，Thomas有讲到NOLA大多数是天主教徒，对待同性恋十分保守。会有家庭因为子女出柜而将他们赶出家门。但是他的父母却对他表示了支持，他特别感激。介于Thomas是天主教，而他的男友是犹太教。Thomas的nanny就问：“那你们以后的孩子信什么教？”Thomas的妈妈狂笑对她说：”你真勇敢。这个问题我一直都不敢问。“然后话题就转到Christian和Baptism（丹麦主流教派）对新生儿取名和洗礼的问题。Thomas的nanny说在丹麦，孩子的名字都是满月在洗礼的时候由教父/母宣布。这对我们来说是一件奇事，并且看起来对Thomas的妈妈也是如此，因为她立刻就说：”那你们之前怎么称呼自己的孩子呢？在美国要是孩子出生没有名字，他可能无法离开医院。“从上户口的角度而言，这倒是更容易理解。可能因为从小生活在无神主义的社会主义国家，对政府的安排总是习以为常，对一些地区古老的传统反而感到不可思议。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;后来开胃菜端了上来。再上主菜。最后到了甜点的时候，大家都已经饱了。这时Thomas的妈妈向服务员要了甜点菜单。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Thomas偷偷对我说：“我想吃甜点，你愿意一起分吗？”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;☁️：“想啊！但是我已经吃饱了。你下次提前告诉我吧，我好在胃里预留空间。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Thomas疯狂大笑。介于他的笑声太大，引起了全组的注意，于是他的妈妈心领神会，决定点两份甜点让大家都来分享：一份南瓜派配椰奶油。一份gluten-free的巧克力蛋糕。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;mar-5&quot;&gt;Mar. 5&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;去了Ogden museum of Southern Art. 偷听了爵士乐片段。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;lt;img src=’https://yunyyyy.github.io/Blogs/assets/IMG_5419.HEIC’ width=400px&amp;gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然后去吃pho。是一家风格非常东南亚的店。暖色调。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最后又步行回家。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;mar6&quot;&gt;Mar.6&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;获得了很多新鲜体验。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;早上在magazine street附近的一家咖啡店工作。吃到很好吃的brunch。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;lt;img src=’https://yunyyyy.github.io/Blogs/assets/IMG_5477.JPG’ width=400px&amp;gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;晚上在二楼阳台吃饭。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;lt;img src=’https://yunyyyy.github.io/Blogs/assets/IMG_5493.JPG’ width=400px&amp;gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;看到了新人游街。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;lt;img src=’https://yunyyyy.github.io/Blogs/assets/IMG_5485.JPG’ width=400px&amp;gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;参加Ghost tour，去了摇滚酒吧和爵士酒吧。真的是太精彩。&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Sun, 01 Mar 2020 00:00:00 +0800</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/chengshi/%E5%8D%81%E4%BA%8C%E6%A9%A1%E6%A0%91%E5%92%8C%E7%83%A4%E9%B8%A1%E8%85%BF%E5%A0%A1/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/chengshi/%E5%8D%81%E4%BA%8C%E6%A9%A1%E6%A0%91%E5%92%8C%E7%83%A4%E9%B8%A1%E8%85%BF%E5%A0%A1/</guid>
      </item>
    
  </channel>
</rss>
