<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Yunyy</title>
    <description>Yunyy's Notes, 流水账和七拼八凑的时间碎片。</description>
    <link>http://localhost:4000</link>
    <atom:link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
      <item>
        <title>很不正经的面经</title>
        <description>&lt;p&gt;是在决定给这段疯狂推销自己的找实习之旅画上句点以后，当我和正在凌晨四点的北京机场排队入关做身体检查的室友聊天时突然想到，应该记录一下这段时间面试的回忆。当时室友说，祖国真的好伟大。我亦觉得。那一瞬间，突然想起微软一面的时候，面试官和我开玩笑：“美国现在疫情这样发展，你觉得你们到时候还回得来嘛。”我笑说，“当然呀，我对我的祖国充满了信任。“&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从一月初开始准备找实习，一直到现在三月中旬。感官上觉得已经经历很长一段时间了，但是算下来好像也没多久。从一开始的无所适从到最后能够一遍写完算法，在写tc的时候面试官打断说他觉得通过了。感觉真的感悟很多。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;ms&quot;&gt;MS&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;面试微软之前真的提心吊胆，以为会非常难。但是面完以后觉得面试过程氛围很轻松，印象最深的是几个和面试本身无关的细节。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一个是一面第一次用Teams屏幕共享的时候，因为显示了全屏，在选择修改偏好设置的时候没有看到窗口。当时就和面试官解释说我在修改系统设置的地方遇到了一点问题，请他稍等一下。面试官问：“你是什么系统？”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我：“……mac……”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;面试官：“mac啊，”然后哈哈笑了一阵，“那我不会。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第二个是一面最后，面试官问我有什么问题问他。想问的都问完了，我突然不知为脱口而出，“你们平时都用vs code码代码吗？”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;面试官：“不，这个看个人吧，我就是用visual studio。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不好意思，我把visual studio这位麻烦大哥忘了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;三面的面试官人在美国，因为忘记时差迟到了一个小时。等他出现以后，一上来就用英文问我。问了半天以后，他突然问，“你会讲中文吗？”&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Thu, 19 Mar 2020 00:00:00 -0400</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/liushui/%E5%BE%88%E4%B8%8D%E6%AD%A3%E7%BB%8F%E7%9A%84%E9%9D%A2%E7%BB%8F/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/liushui/%E5%BE%88%E4%B8%8D%E6%AD%A3%E7%BB%8F%E7%9A%84%E9%9D%A2%E7%BB%8F/</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>终端安装r pakcage</title>
        <description>&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Reference: http://www.ryantmoore.org/files/ht/htrtargz.pdf&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;为了某客户要求要在R里装gglasso。结果发现gfortran路径问题在Rstudio里面一直装不上。于是从&lt;a href=&quot;https://cran.r-project.org/web/packages/gglasso/index.html&quot;&gt;CRAN&lt;/a&gt;下载源码然后终端安装。&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;关闭R&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;In terminal,&lt;/p&gt;

    &lt;div class=&quot;language-bash highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;R CMD INSTALL &lt;span class=&quot;o&quot;&gt;[&lt;/span&gt;path.to.pkg.tar.gz]
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;    &lt;/div&gt;

    &lt;p&gt;(or &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;.tgz&lt;/code&gt;)&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;打开R&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;就好啦！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Amazing.&lt;/p&gt;

&lt;开始走滑稽风了呢.jpg&gt;

&lt;/开始走滑稽风了呢.jpg&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 18 Mar 2020 00:00:00 -0400</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/notes/%E7%BB%88%E7%AB%AF%E5%AE%89%E8%A3%85R-pakcage/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/notes/%E7%BB%88%E7%AB%AF%E5%AE%89%E8%A3%85R-pakcage/</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>苏东坡传</title>
        <description>&lt;h4 id=&quot;译者序&quot;&gt;译者序&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;回忆童年，读书燕市，长巷深宅，树老花繁，四季皆美，秋天为最。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;原序&quot;&gt;原序&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;我们未尝不可说，苏东坡是个禀性难改的乐天派，是悲天悯人的道德家，是黎民百姓的好朋友，是散文作家，是新派的画家，是伟大的书法家，是酿酒的实验者，是工程师，是假道学的反对派，是瑜伽术的修炼者，是佛教徒，是士大夫，是皇帝的秘书，是饮酒成癖者，是心肠慈悲的法官，是政治上的坚持己见者，是月下的漫步者，是诗人，是生性诙谐爱开玩笑的人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;林语堂. 苏东坡传（林语堂独家授权作品）(博集文学典藏系列) (Chinese Edition) . 湖南文艺出版社. Kindle Edition.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;政治上的钩心斗角与利害谋算，与他的人品是格格不入的；他的诗词文章，或是一时即兴之作，或是有所不满时有感而发，都是自然流露，顺乎天性，刚猛激烈，正如他所说的“春鸟秋虫之声”；也未尝不可比作他的诗句：“猿吟鹤唳本无意，不知下有行人行。”他一直卷在政治旋涡之中，但是他却光风霁月，高高超越于蝇营狗苟的政治勾当之上。他不忮不求，随时随地吟诗作赋，批评臧否，纯然表达心之所感，至于会招致何等后果，与自己有何利害，则一概置之度外了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt; 他之写作，除去自得其乐外，别无理由，而今日吾人读其诗文，别无理由，只因为他写得那么美，那么遒健朴茂，那么字字自真纯的心肺间流出。 &lt;br /&gt; 从佛教的否定人生、儒家的正视人生、道家的简化人生，这位诗人在心灵识见中产生了他的混合的人生观。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt; 即使他追寻长生不死的仙丹露药终成泡影，人生的每一刹那只要连绵不断，也就美好可喜了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;正文&quot;&gt;正文&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;婴儿的父亲苏洵现年二十七岁，正是一生中精神上多灾多难的岁月。 &lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;母曰：“汝今得与李、杜齐名，死亦何恨！既有令名，复求寿考，可兼得乎？”滂跪受教，再拜而辞。顾谓其子曰：“吾欲使汝为恶，则恶不可为；使汝为善，则我不为恶。” &lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所有的婚姻，任凭怎么安排都是赌博，都是茫茫大海上的冒险。 &lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所有的婚姻都是缔构于天上，进行于地上，完成于离开圣坛之后。 &lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在皇城有个特点，就是必须戴帽子，即使低贱，如算命看相的，也要打扮得像个读书人。 &lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;帝尧之圣德，此言亦意料中事耳。” &lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;高山耸立，悬崖迫人，江面渐窄，光线渐暗，呈现出黎明时的昏黄颜色，仿佛一片苍茫，万古如斯。 &lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;青山有似少年子，一夕变尽沧浪髭。 &lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;东坡在郑州西门外，望着弟弟在雪地上骑瘦马而返，头在低陷的古道上隐现起伏，直到后来再不能望见，才赶程前进。 &lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“夜雨对床”之思，在唐人寄弟诗中有之，此种想法后成了苏氏兄弟二人团聚之乐的愿望，也是辞官退隐后的理想生活。后来有两次兄弟二人又在官场相遇，彼此在诗中提醒曾有此“夜雨对床”之约。 &lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有人把李白与苏轼做过一个比较，得出的结论是：“虽然与李白一样，苏轼也算得上是北宋一代最为豪放的文人，但他仍比李白细腻得多，内向得多，也往往在狂放之余带有一种淡淡的哀愁。……‘慎静以处忧患’，正是苏轼人生哲理的核心。” &lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他的气质、他的生活就犹如跳动飞舞的火焰，不管到何处都能给人生命和温暖，但同时也会把东西毁灭。 &lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;敢于玩弄自己性命的人自然敢取别人的性命。 &lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但是不知何故，在世界各国，怪人、狂想家、精神分裂者总是相信邋遢脏乱才是天才的标志，而最能使自己获有千秋万岁名的办法，就是拒绝正人君子般的装束。还有一种怪想法就是，肮脏污秽就表示轻视物质环境，因此也就是精神崇高，于是合理的结论必然是：天堂者，恶臭熏人的天使集中处也。 &lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他知道给旧事物一个新名称，此旧事物便不复存， &lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人民对一个政权是否爱戴，只有在那个政权失势之后才能知道。 &lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;王安石在世时，他在文学界是以“三不足”为人所知的。“三不足”就是“天命不足畏，众言不足从，祖宗之法不足用”（《宋史·王安石传》为“天变不足畏，祖宗不足法，人言不足恤”， &lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;王安石的悲剧在于他自己并不任情放纵，也不腐败贪污，他也是迫不得已。要把他主张的国家资本计划那么激进、那么极端的制度付诸实施，必得不顾别人的反对。也许这就是他隐退以待时机如此之久的缘故。他有一个幻象，而他的所作所为都以实现这个光辉灿烂的幻象为依归，他之所求不是太平繁荣的国家，而是富强具有威力的国家，向南向北，都要开拓疆土。 &lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但是在后世的历史学家的沉思默想之中，此等上应天命的人无一不动人几分感伤——永远是个困于雄心而不能自拔的人，成为自己梦想的牺牲者，自己的美梦发展扩张，而后破裂成了浮光泡影，消失于虚无缥缈之中。 &lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;处贫贱易，处富贵难。安劳苦易，安闲散难。忍痛易，忍痒难。人能安闲散，耐富贵，忍痒，真有道之士也。” &lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;每一个革命党在未得势之前，能表现出最大的力量与团结；但在既已得势，既已清除反对力量之后，则开始由内部的纷争而分裂，终至崩溃。 &lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在力图推翻别人时，人性中的精华发挥作用；在企图控制别人时，则人性中之糟粕发挥作用。 &lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一日空闲长似两日。所以人若一生七十年都在空闲中过，他实际上等于活了一百四十年。这是求长寿最容易的办法。” &lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;苏东坡既然天赋这样生气蓬勃的精神，他自然常遭遇到道德的矛盾，一方面要保持英雄本色，不失其与生俱来的大无畏精神，另一面又要顾到同样重要的明哲保身这一人生的本分。在苏东坡一生的官宦生涯中，有某些时期此种冲突特别尖锐，往往他宁愿保持他的英雄本色，所以他内心中的冲突总不会太大的。他那伟大的天才不断自由流露而一发不可抑制。正是：猿吟鹤唳本无意，不知下有行人行。 &lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;徒善不足以为政，徒法不能以自行。……为高必因丘陵，为下必因川泽，为政不因先王之道，可谓智乎？是以唯仁者宜在高位；不仁而在高位，是播其恶于众也。上无道揆也，下无法守也，朝不信道，工不信度，君子犯义，小人犯刑，国之所存者幸也。故曰城郭不完，兵甲不多，非国之灾也；田野不辟，货财不聚，非国之害也。上无礼，下无学，贼民兴，丧无日矣。 &lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;咫尺不相见，实与千里同。人生无离别，谁知恩爱重。 &lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;语此长太息，我生如飞蓬。 &lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;把女人与和尚分开是不可能的，至少在中国文学上是如此。和尚的故事往往是女人的故事，而女人的故事也往往是和尚的故事。在东方西方是一样，在一般世俗人的心里，对那些独身主义者总是暗怀恶感，因为他们向天下宣称他们没有男女之欢的生活，不同于一般人。而对独身主义者暗怀的恶感就增强了薄伽丘小说《十日谈》的流行。 &lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这种艳词与淫词从何处何时划分开，完全在于词人对素材处理的手法。情欲和纯爱在诗中之难划分，正如在现实人生中之难划分一样。 &lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;她知道丈夫这个男人是妻子管不住的，连皇帝也没用。 &lt;br /&gt;因为他精通哲理，所以不能做道学家；同样，也因为他深究儒学，故也不能为醉汉。他对人生了解得太透彻，也对生活太珍惜，自然不愿把生活完全消耗于醇酒、妇人之间。他是爱自然的诗人，对人生抱有一种健康的神秘看法。这个看法永远与深刻精确地了解自然密不可分。我相信，没有人与大自然、春夏秋冬、雨雪、山峦谷壑亲密相处，并接受大自然赐予人的健康治疗的力量后，而同时对人生还会抱有一种歪曲偏颇的看法。 &lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这是苏东坡最难过、最沮丧的一段时光。说也奇怪，这位大诗人在最难过的日子却写出了最好的诗歌。按照中国的标准说，到了这一时期，他的诗才达到完全成熟的地步。这时愤怒与苛酷的火气已无，只剩下安详平和与顺时知命的心境，甚至他对大自然之美的喜悦与生活中的乐事的享受也比以前更洒脱而不执着，显然和他在杭州年轻时之富有火气大为不同了。 &lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《沁园春·孤馆灯青》&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;初来俱少年。有笔头千字，胸中万卷，致君尧舜，此事何难。用舍由时，行藏在我，袖手何妨闲处看。身长健，但优游卒岁，且斗尊前。 &lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中国人由心里就赞美头戴斗笠、手扶犁耙、立在山边田间的农人——倘若他也能作好诗，击牛角而吟咏。他偶尔喝醉，甚至常常喝醉而月夜登城徘徊。这时他成了自然中伟大的顽童——也许造物主根本就希望人是这副面貌吧。 &lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;苏东坡幸而死里逃生，至少是个惊心动魄的经验，他开始深思人生的意义。在六月他写的别弟诗里，他说他的生命犹如爬在旋转中的磨盘上的蝼蚁，又如旋风中的羽毛。他开始沉思自己的个性，而考虑如何才能得到心情的真正安宁。 &lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;吾侪虽老且穷，而道理贯心肝，忠义填骨髓，直须谈笑于死生之际，若见仆困穷便相于邑，则与不学道者大不相远矣 &lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;江山风月，本无常主，闲者便是主人。 &lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我总以为，不管何处，只要人道精神在，宗教即可再兴。人道精神一死，宗教也随之腐烂了。 &lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他讽刺的苛酷，笔锋的尖锐，以及紧张与愤怒，全已消失，代之而出现的则是一种光辉温暖、亲切宽和的诙谐，醇甜而成熟，透彻而深入。倘若哲学有何用处，就是能使人自我嘲笑。 &lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;若把自我嘲笑这种能力称为沦落的人类唯一自救的美德，该不是溢美之词吧。 &lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;事实上，在奢侈豪华的生活和简单朴质的生活之间，论幸福，并没有多大不同。高职显位的荣耀，只有在没有那种能力资格的人眼里，才值得羡慕。一般的道理是，在人不需要一个职位时，人家才找他去担任，人要求取某职位时，那个职位往往不需要他。 &lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;乐事可慕，苦事可畏，此是未至时心耳。及苦乐既至，以身履之，求畏慕者初不可得。 &lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;艺术上所有的问题都是节奏的问题，不管是绘画、雕刻、音乐，只要美是运动，每种艺术形式就有隐含的节奏，甚至在建筑，一个哥特式的教堂向高处仰望，一座桥梁横跨，一个监狱沉思。 &lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;虽千万人吾往矣。 &lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他觉得他一生只是一站一站地往前走，而现在只是在他人生旅途中的另一步，这旅程是他呱呱落地时已由神灵决定，不过到现在他才充分明白罢了。在他五十七岁时，他已经饱历命运的荣枯盛衰，现在命运的转变，在他也不以为奇了。命中注定他最后要完全与政治断绝关系，要符合他的夙愿，使他去度求之已久的常人生活。他现在向前行进，无忧无惧，心中一片安谧宁静。在过去的日子里，不管遇到何等问题、何等情形，他都以真诚勇敢之态度相向，他愿把一切付诸天命。 &lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他买了些上好的檀香，现在喜欢闭门静坐，细闻此香味，思想往日过错。有时窗外凉风徐来，他下午酣睡，等屋顶一只乌鸦把他唤醒，忽然觉得自己已然无官一身轻。看见宽阔的河面反光，映入书斋，他心想，这与明月在天一样好。他不懂为什么有人以为天空有云、有月光会更美。他以为天空无云，正如一尘不染的良心。 &lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根据一个说法，他曾写了两行诗，描写在春风中酣美的午睡，一边听房后寺院的钟声。章惇看到那两句诗，他说：“噢！原来苏东坡过得蛮舒服！”于是颁发了新贬谪的命令。 &lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今到海南，首当作棺，次便作墓。乃留手疏与诸子，死则葬于海外，……生不挈棺，死不扶柩，此亦东坡之家风也。” &lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但是他那不屈不挠的精神和达观的人生哲学，却不许他失去人生的快乐。他写信给朋友说：“尚有此身，付与造物，听其运转，流行坎止，无不可者。故人知之，免忧。” &lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然亦笑韩退之钓鱼，无得更欲远去。不知钓者，未必得大鱼也。 &lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“浩然之气……不依形而立，不恃力而行，不待生而存，不随死而亡者矣。故在天为星辰，在地为河岳，幽则为鬼神，而明则复为人。此理之常，无足怪者。” &lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;苏东坡已死，他的名字只是一个记忆。但是他留给我们的，是他那心灵的喜悦，是他那思想的快乐，这才是万古不朽的。 &lt;br /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 10 Mar 2020 00:00:00 -0400</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/sougua/%E8%8B%8F%E4%B8%9C%E5%9D%A1%E4%BC%A0/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/sougua/%E8%8B%8F%E4%B8%9C%E5%9D%A1%E4%BC%A0/</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>十二橡树和烤鸡腿堡</title>
        <description>&lt;h2 id=&quot;十二橡树和烤鸡腿堡&quot;&gt;十二橡树和烤鸡腿堡&lt;/h2&gt;

&lt;h3 id=&quot;mar-1&quot;&gt;Mar. 1&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;大概是一座被肯德基深深stereotype的城市了，说到新奥尔良这个名字第一反应就是烤鸡腿堡。但是这里实际上偏偏没有烤鸡腿堡。这是个一落地就喜欢的城市，机场就很有南方特色。有久违的温暖的风，五彩斑斓的街道，上世纪风格和超现代时速的绿皮有轨电车，紫红色的玉兰和杜鹃花。街道两旁种满了郁郁葱葱的橡树。我从来没有在任何一个城市里见过这么多橡树。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;来这里后听说上周刚刚结束mardi gras的狂欢节（Fat Tueday），因为看到树上挂着很多彩带，据说是在狂欢节的时候在人们体验天女散花的时候挂上去的。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;根据Wiki的解说: Mardi Gras, or Fat Tuesday, refers to events of the Carnival celebration, beginning on or after the Christian feasts of the Epiphany (Three Kings Day) and culminating on the day before Ash Wednesday, which is known as Shrove Tuesday (忏悔星期二). Mardi Gras is French for “Fat Tuesday”, reflecting the practice of the last night of eating rich, fatty foods before the ritual Lenten sacrifices and fasting of the Lenten season.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;在NOLA的第一餐吃了很好吃的fried oysters，beer buttered mahi mahi和牛油果芒果搭配玉米片。来美国以后成了鱼肉和牛油果的超级爱好者。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;回青旅的路上开始步行。是第一次住青旅，大概也是刷新了人生体验。就当是社会实践的体验生活吧。途中路过了一个公墓，远远看到里面的地上棺椁。据说新奥尔良地势低于海平面，地表下是沼泽，为防止倒灌就把棺材放在地面上。整座墓园周围种满了橡树，蜿蜒的树枝漫向天空，有很温柔的风一直吹。那一瞬间就想到Twelve Oaks。路过一排色彩斑澜的房子，我觉得它的配色很好看，于是停下来拍照。队里有NOLA本地的同学Thomas，他这时就对我说，他一直很喜欢和非本地人在NOLA一起，因为每次都能从新的视角去看待自己的故乡。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;后来过马路的时候刚好来了一辆street cat，于是有幸体验了一番。Thomas继父从机场接我们到这里的时候说，“虽然旧金山那里的有轨电车叫trolley，在新奥尔良人们都叫streetcar”。旧金山的有轨电车是无人驾驶的，速度奇快，第一次见的时候差点被吓死。不过这里的有轨电车是有人开的，虽然他只负责控速。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;mar-2&quot;&gt;Mar. 2&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;是世界观被深深开拓的一天。如果说之前的旅行都是和中国小伙伴一起，见证了无数资本主义的繁华富丽的话，这一次算是见到了资本主义的残酷和创口。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;早上在Uber上体验了在美国的第一次pull over：甚至不是被警车叫停，而是警察站在路中间挥挥手，我们就靠边了。然后给司机开了罚单：理由是后座的3个人没有系安全带。司机看起来是墨西哥人。这趟Uber也就十五刀左右吧，后来听副驾的组员说看到罚单是五十刀。心疼司机。后来每次坐车都会记得要系安全带。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;早上去Habitat for Humanity Restore开始第一天的工作：采访。作为一个很讨厌采访的人，我其实只听了第一组的两个工作人员的讲话。但也知道了很多以前从未了解过的东西。听他们讲穷苦市民的生活，从前只在电影和历史书里见过的社会问题，极度缺乏的物资，害怕惹上麻烦的单亲母亲，简陋的社区学校。听的时候心里一直在想，还是社会主义好。年轻人总是抱怨政府限制的事情多，但至少政府操心和保障的事也多。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中午的时候去了Marigny区的一家BBQ，吃烤猪排和花生派。Thomas说这里是一个比较贫穷的区，街道两旁房子都不高，路上还有很多看起来嬉皮士一样的年轻人。但是房屋颜色都很鲜艳，很多家门口都种满了花。吃完饭以后等车的时候就盯着街对面的草坪上的橡树发呆。然后看到橡树上挂了两个秋千，很有美国早期文艺片里的感觉。于是就兴高采烈的跑过街对面去荡秋千；在一个铺满五颜六色的小房子的社区里，草坪上，蓝天下，空气里都是春天的味道。那一瞬间甚至感觉自己回到了中学时代。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;晚上遇到了拥有一头浅金色长发的Uber女司机。听她谈起她的理想，去大学修量子物理。她说觉得鬼魂是能量体，量子物理的知识可以帮她做一些研究证实她的一些想法。真的是很有趣的见闻，甚至觉得女巫和量子力学家的双重身份在小说里应该可以是非常炫酷的人设。NOLA果真是一个鬼怪流行的地方。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;mar-3&quot;&gt;Mar. 3&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;今天值得提及的是中午参加的construction celebration和晚上的校友聚餐。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在celebration之前阅读了新住户的自我介绍，Habitat for Humanity Restore的一些相关人员每人都准备了一份小礼物给住户。然后参观新房子。感觉可以用十分漂亮来形容……&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;晚上在一家烛光摇曳的餐厅吃饭，校友请我们喝Punch Bowl signature cocktail。当时查了里面每一种成分的英文翻译。现在什么都忘记了，只记得Cimarron tequila（龙舌兰）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;后来步行回家。很少有在美国城市里夜晚步行的经历，因为总觉得不安全。虽然心里惴惴不安，但是不得不承认在NOLA夜行是一件很有滋味的事情。事实证明后来每天晚上都有夜游经历。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们穿过城区的街道，有一种又现代又古老的感觉。背景是很高的写字楼，每一扇窗户都发出明亮的黄色灯光。但是我们走过的街道又很安静，橡树上飘着mardi gras剩下的彩带和珠链，路灯下斑驳的树影洒在砖墙上。细微的雨丝随风拂面，整个街道是一种忧郁的色调。我和队友们在路上走，漫不经心的聊天。有一种从前在国内出游，晚饭后和大家一起散步回宾馆的感觉。久违的感觉。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;mar-4&quot;&gt;Mar. 4&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;今天不同寻常的事情大概是和Thomas的家人吃饭。有他的父母、他儿时的nanny和他的儿子，以及我们组。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Thomas的nanny是一位丹麦美女。现在已经成为了一个法官。是一个非常有趣的人。一周里她有几天工作；最喜欢处理刑事案件，因为只要判他们坐牢就行；最讨厌处理离婚案，因为数不尽的麻烦。从她那里听来许多从未谋面的人生景象。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Thomas的父母开两辆车来吃饭。其他人都到了以后他妈妈还在找车位，迟迟没有来。Thomas继父：“我老婆呢？？？”后来他的老婆大人终于现身。整晚手一直搭在人家肩膀后面的靠垫上。她讲话的时候也一直一脸宠溺的看着。每一次在高档餐厅吃饭就会羡慕富有的美国白人的爱情。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;后来聊到了Thomas的男友。记得之前在Marigny的BBQ吃午饭的时候，Thomas有讲到NOLA大多数是天主教徒，对待同性恋十分保守。会有家庭因为子女出柜而将他们赶出家门。但是他的父母却对他表示了支持，他特别感激。介于Thomas是天主教，而他的男友是犹太教。Thomas的nanny突然就问：“那你们以后的孩子信什么教？”Thomas的妈妈狂笑对她说：”你真勇敢。这个问题我一直都不敢问。“然后话题就转到Christian和Baptism（丹麦主流教派）对新生儿取名和洗礼的问题。Thomas的nanny说在丹麦，孩子的名字都是满月在洗礼的时候由教父/母宣布。这对我们来说是一件奇事，并且看起来对Thomas的妈妈也是如此，因为她立刻就说：”那你们之前怎么称呼自己的孩子呢？在美国要是孩子出生没有名字，他可能无法离开医院。“从上户口的角度而言，这倒是更容易理解。可能因为从小生活在无神主义的社会主义国家，对政府的安排总是习以为常，对一些地区古老的传统反而感到不可思议。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;后来开胃菜端了上来。再上主菜。最后到了甜点的时候，大家都已经饱了。这时Thomas的妈妈向服务员要了甜点菜单。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Thomas偷偷对我说：“我想吃甜点，你愿意一起分吗？”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;☁️：“想啊！但是我已经吃饱了。你下次提前告诉我吧，我好在胃里预留空间。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Thomas疯狂大笑。介于他的笑声太大，引起了全组的注意，于是他的妈妈心领神会，决定点两份甜点让大家都来分享：一份南瓜派配椰奶油。一份gluten-free的巧克力蛋糕。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;mar-5&quot;&gt;Mar. 5&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;去了Ogden museum of Southern Art. 偷听了爵士乐片段。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;lt;img src=’https://yunyyyy.github.io/Blogs/assets/IMG_5419.HEIC’ width=400px&amp;gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然后去吃pho。是一家风格非常东南亚的店。暖色调。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最后又步行回家。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;mar6&quot;&gt;Mar.6&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;获得了很多新鲜体验。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;早上在magazine street附近的一家咖啡店工作。吃到很好吃的brunch。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;lt;img src=’https://yunyyyy.github.io/Blogs/assets/IMG_5477.JPG’ width=400px&amp;gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;晚上在二楼阳台吃饭。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;lt;img src=’https://yunyyyy.github.io/Blogs/assets/IMG_5493.JPG’ width=400px&amp;gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;看到了新人游街。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;lt;img src=’https://yunyyyy.github.io/Blogs/assets/IMG_5485.JPG’ width=400px&amp;gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;参加Ghost tour，去了摇滚酒吧和爵士酒吧。真的是太精彩。&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Sun, 01 Mar 2020 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/chengshi/%E5%8D%81%E4%BA%8C%E6%A9%A1%E6%A0%91%E5%92%8C%E7%83%A4%E9%B8%A1%E8%85%BF%E5%A0%A1/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/chengshi/%E5%8D%81%E4%BA%8C%E6%A9%A1%E6%A0%91%E5%92%8C%E7%83%A4%E9%B8%A1%E8%85%BF%E5%A0%A1/</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>仓央嘉措 无题</title>
        <description>&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;无题 · 仓央嘉措&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;我终于明白&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;世间有一种思绪&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;无法用言语形容&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;粗犷而忧伤&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;回声的千结百绕&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而守候的是&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;执着&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一如月光下的高原&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一抹淡淡痴痴的笑&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;笑那浮华落尽 月色如洗&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;笑那悄然而逝 飞花万盏&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;谁是那轻轻颤动的百合&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在你的清辉下亘古不变&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;谁有那灼灼热烈的双眸&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在你的颔首中攀援而上&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;遥远的忧伤&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;穿过千山万水&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;纵使高原上的风&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;吹不散&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;执着的背影&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;纵使清晨前的霜&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;融不化&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;心头的温热&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;你静守在月下&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;悄悄地来&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;悄悄地走&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Thu, 27 Feb 2020 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/sougua/%E4%BB%93%E5%A4%AE%E5%98%89%E6%8E%AA-%E6%97%A0%E9%A2%98/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/sougua/%E4%BB%93%E5%A4%AE%E5%98%89%E6%8E%AA-%E6%97%A0%E9%A2%98/</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>上元</title>
        <description>&lt;p&gt;是看完《天官赐福》以后，就觉得，元宵，元夕。都比不上“上元”这个名字了。今年梦想成真，在最喜欢的传统节日吃到了最喜欢的鲜芋仙的红豆汤麻薯汤圆。很有仪式感。然后突发奇想回忆起古代人写元宵节的诗词。除了最有名的那首“月上柳梢头”，还有很多明媚的诗词。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《生查子·元夕》（北宋·欧阳修）&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;去年元夜时，花市灯如昼。
月上柳梢头，人约黄昏后。
今年元夜时，月与灯依旧。
不见去年人，泪满春衫袖。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;《永遇乐·落日熔金》（宋代·李清照）&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;落日熔金，暮云合璧，人在何处。染柳烟浓，吹梅笛怨，春意知几许。元宵佳节，融和天气，次第岂无风雨。来相召、香车宝马，谢他酒朋诗侣。
中州盛日，闺门多暇，记得偏重三五。铺翠冠儿，捻金雪柳，簇带争济楚。如今憔悴，风鬟霜鬓，怕见夜间出去。不如向、帘儿底下，听人笑语。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;《解语花·上元》（北宋·周邦彦）&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;风消绛蜡，露浥红莲，灯市光相射。桂华流瓦。纤云散，耿耿素娥欲下。衣裳淡雅。看楚女纤腰一把。箫鼓喧，人影参差，满路飘香麝。
因念都城放夜。望千门如昼，嬉笑游冶。钿车罗帕。相逢处，自有暗尘随马。年光是也。唯只见、旧情衰谢。清漏移，飞盖归来，从舞休歌罢。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;折桂令 元宵 （元·佚名）&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;爱元宵三五风光，月色婵娟，灯火辉煌。
月满冰轮，灯烧陆海，人踏春阳。
三美事方堪胜赏，四无情可恨难长。
怕的是灯暗光芒，人静荒凉，角品南楼，月下西厢。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;突然就发现，好多人都爱写今昔对比，过去年少多繁华潇洒，如今衰老多凄苦潦倒。从前小时候，背诗时童声朗朗，目光清澈，不知词中情何义何，但觉念起来美丽无比。长大后才慢慢懂得这其中心境。哭笑不得。&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Sat, 08 Feb 2020 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/feihua/%E4%B8%8A%E5%85%83/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/feihua/%E4%B8%8A%E5%85%83/</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>显示html密码</title>
        <description>&lt;p&gt;The usual setting for HTML password is:&lt;/p&gt;

&lt;div&gt;
    &lt;label for=&quot;pass&quot;&gt;Password (8 characters minimum):&lt;/label&gt;
    &lt;input type=&quot;password&quot; id=&quot;pass&quot; name=&quot;password&quot; minlength=&quot;8&quot; required=&quot;&quot; /&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;div class=&quot;language-html highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;&lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;&amp;lt;div&amp;gt;&lt;/span&gt;
    &lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;&amp;lt;label&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;na&quot;&gt;for=&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s&quot;&gt;&quot;pass&quot;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;&amp;gt;&lt;/span&gt;Password (8 characters minimum):&lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;&amp;lt;/label&amp;gt;&lt;/span&gt;
    &lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;&amp;lt;input&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;na&quot;&gt;type=&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s&quot;&gt;&quot;password&quot;&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;na&quot;&gt;id=&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s&quot;&gt;&quot;pass&quot;&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;na&quot;&gt;name=&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s&quot;&gt;&quot;password&quot;&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;na&quot;&gt;minlength=&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s&quot;&gt;&quot;8&quot;&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;na&quot;&gt;required=&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s&quot;&gt;&quot;&quot;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;&amp;gt;&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;&amp;lt;/div&amp;gt;&lt;/span&gt;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;To view the password, open inspector, and find the &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&amp;lt;div&amp;gt;&lt;/code&gt; for this password. Change the type of input from “password” to “text” and the password content will show:&lt;/p&gt;

&lt;div&gt;
    &lt;label for=&quot;pass&quot;&gt;Password (8 characters minimum):&lt;/label&gt;
    &lt;input type=&quot;text&quot; id=&quot;pass&quot; name=&quot;password&quot; minlength=&quot;8&quot; required=&quot;&quot; /&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;div class=&quot;language-html highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;&lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;&amp;lt;div&amp;gt;&lt;/span&gt;
    &lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;&amp;lt;label&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;na&quot;&gt;for=&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s&quot;&gt;&quot;pass&quot;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;&amp;gt;&lt;/span&gt;Password (8 characters minimum):&lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;&amp;lt;/label&amp;gt;&lt;/span&gt;
    &lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;&amp;lt;input&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;na&quot;&gt;type=&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s&quot;&gt;&quot;password&quot;&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;na&quot;&gt;id=&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s&quot;&gt;&quot;pass&quot;&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;na&quot;&gt;name=&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s&quot;&gt;&quot;password&quot;&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;na&quot;&gt;minlength=&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s&quot;&gt;&quot;8&quot;&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;na&quot;&gt;required=&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s&quot;&gt;&quot;&quot;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;&amp;gt;&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;&amp;lt;/div&amp;gt;&lt;/span&gt;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;

</description>
        <pubDate>Mon, 03 Feb 2020 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/notes/%E6%98%BE%E7%A4%BAhtml%E5%AF%86%E7%A0%81/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/notes/%E6%98%BE%E7%A4%BAhtml%E5%AF%86%E7%A0%81/</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Git usage</title>
        <description>&lt;h2 id=&quot;git-usages&quot;&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;git&lt;/code&gt; usages&lt;/h2&gt;

&lt;h3 id=&quot;删除远程文件但本地保留&quot;&gt;删除远程文件但本地保留&lt;/h3&gt;

&lt;div class=&quot;language-sh highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;git &lt;span class=&quot;nb&quot;&gt;rm&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;-r&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;--cached&lt;/span&gt; &amp;lt;folder_name&amp;gt;
git commit &lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;-m&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;s2&quot;&gt;&quot;delete &amp;lt;folder_name&amp;gt;&quot;&lt;/span&gt;
git push
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;

</description>
        <pubDate>Mon, 03 Feb 2020 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/notes/git-usage/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/notes/git-usage/</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>高尔夫球场命案</title>
        <description>&lt;p&gt;男人是种自负的动物。雷诺先生肯定认为他的遗孀不会再嫁。至于儿子，把钱留给他妈妈未尝不是一种明智之举。有钱人的儿子一般都挥霍无度。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;心中有爱的女人总会原谅很多背叛。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如今的女人都是怎么了？女孩的那种残忍的兴奋令我十分厌恶。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们只生活在当下和未来。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;虽然悲剧笼罩在他们年轻生命的上空，可他们的样子还是很幸福。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;女人总是舍不得毁掉最害人的物件，真是让人捉摸不透。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;看她的时候别像个小孩子，要像个男人那样——不得不接受过去的命运和今天的命运，但是仍然期待美好的新生活，并请她跟你一起分享。你可能没有意识到，可你们对彼此的爱已经浴火重生、不可分割了。你们都愿意为对方牺牲自己的生命。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 02 Feb 2020 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/sougua/%E9%AB%98%E5%B0%94%E5%A4%AB%E7%90%83%E5%9C%BA%E5%91%BD%E6%A1%88/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/sougua/%E9%AB%98%E5%B0%94%E5%A4%AB%E7%90%83%E5%9C%BA%E5%91%BD%E6%A1%88/</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>2020年，初</title>
        <description>&lt;p&gt;到了晚上突然又想起早上起床的时候，看到我妈在群里发的照片，说家里的风信子开花了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;记得我妈把这它抱回家的第一天，它还是一个翠绿色的球茎，安安分分端坐在一瓶水中间。卖花的人告诉她这花很好养，放在家里几个星期就能开花。风信子是我初中时期就喜欢的花。我很好奇地把它拎起来看，问我妈它是什么颜色。她说不知道。我便嘲笑她说，连什么颜色都不问就买回来了？我妈理直气地回答：等它到时候自己开了不就知道了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那个时候新的一年刚刚翻开篇章，年前海鲜市场肺炎风波的传闻刚刚停息，江城在假期伊始的喜悦里等待春节，殊不知魔鬼的手已经叩在城门上，十天以后整座城市将要发生翻天覆地的变化。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我走的那一天，武汉下雪了。我出门前还叮嘱我妈，风信子开花了一定要拍照给我。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;后来发生了许多事，我都忘记这朵小花的存在了。无数次我梦见自己回家的情景，幻想夏天来临我再一次走在熟悉的街道上会是什么样的景象。票圈每天汹涌着滔天的负能量，我也已经很久没有认真看过它了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而突然有一天，风信子默默地完全的盛开了，热闹、蓬勃、美丽，真的应允了那个卖花人的诺言。它很普通，可是一瞬间贯穿我心扉。就好像是一个象征，病毒阻止了城市的脚步，可是不会阻止春天，不会阻止花朵盛开，不会摧毁生命力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;热情、喜悦、生命、沉静的爱、永恒的怀念，是风信子的花语，也好像是这个时间大家都需要的东西。这个世界有很多很多恶，很多很多悲哀和无奈，万千的个人的痛苦，时代的浩劫，平凡的人们无能为力，惟有努力生活。再说，我都和小伙伴们约好了，到时候还要一起出去玩。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 01 Feb 2020 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/nianlun/2020%E5%B9%B4-%E5%88%9D/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/nianlun/2020%E5%B9%B4-%E5%88%9D/</guid>
      </item>
    
  </channel>
</rss>
